<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Hello</title>
    <link>https://www.hellowebsite.it/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Hello</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.hellowebsite.it/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nessuno può capire chi sei</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/post/nessuno-puo-capire-chi-sei/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/post/nessuno-puo-capire-chi-sei/</guid>
      <description>Adesso che ho un posto dove scrivere, naturalmente non ho più nulla da esporre. Certo che invece, a voce, su Tenero Gheriglio, da più di un mese mi sto prendendo i miei begli spazi di riflessione, e sto cercando di farli diventare sempre più utili ed attraenti, senza dimenticarmi di mantenerli divertenti. La durata di al massimo 15 minuti a puntata sembra essere perfetta. Allora facciamo così, visto che non ho nulla di nuovo da scrivere, mi andrebbe di ripescare questo mio piccolo scritto dell’anno scorso, scritto che condivisi sui social network, quando questo sito ancora non esisteva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Tutta la vita è così: una volta ti pigli le mazzate, una volta i baci»</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/post/tutta-la-vita/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/post/tutta-la-vita/</guid>
      <description>È stato un gennaio senza scrivere quaggiù. A parte la lista dei 4(+1) punti per il 2020. Però ho letto cose belle, tra cui &amp;ldquo;Storia del nuovo cognome&amp;rdquo;, secondo volume de &amp;ldquo;L&amp;rsquo;amica geniale&amp;rdquo;, che in cinque giorni era già finito e ora dona il titolo a questo post. In realtà mi sono fatta sentire in modo alternativo in quel minuto e 42 secondi di registrazione nel microfono. Se vi siete chiesti di quali argomenti parlerò in Tenero Gheriglio, vi dico che li lascerò esprimere in modo spontaneo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 punti per il 2020</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/post/4-punti-per-il-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/post/4-punti-per-il-2020/</guid>
      <description>4 punti per il 2020: &amp;nbsp;
 conquistare almeno 42 crediti senza abbassare la guardia affrontare attività fisica e alimentazione con tecnica e con costanza mettere in piedi Tenero Gheriglio con dedizione continuare a credere nell&amp;rsquo;amore e pagarne le conseguenze  &amp;nbsp;
Aggiornamento (21•1•2020) &amp;nbsp;
Un punto extra: &amp;nbsp;
 comprare un Raspberry Pi per usarlo con l&amp;rsquo;iPad  &amp;nbsp;
✎  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arma di distrazione di massa</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/post/arma-di-distrazione-di-massa/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/post/arma-di-distrazione-di-massa/</guid>
      <description>Un ragazzo un giorno mi disse: «Sei fortemente eccentrica». Non lo avevo mai notato, ma aveva ragione. È possibile che io riesca ad attirare l&#39;attenzione di più persone senza volerlo; come un cubo di Rubik risolto sulla metropolitana, che, nonostante in fondo sia di banale risoluzione, diventa immediatamente un&#39;arma di distrazione di massa. Per non parlare di una nuotata in piscina... «Oh, ma chi è la Pellegrini?» sentii un giorno. Risi molto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moondust</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/post/moondust/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/post/moondust/</guid>
      <description>La terza stagione della serie &amp;lsquo;The Crown&amp;rsquo; meritava la mia attenzione. Mi è piaciuta tutta; il settimo episodio ‘Moondust’ mi ha colpito in particolar modo. Ha toccato delle idee che già giravano nell&amp;rsquo;universo del mio cervello, e che però, ancora, non avevano trovato la loro strada per palesarsi. Riporto qui il dialogo chiave, senza commentarlo; per lasciare spazio al lettore.
&amp;nbsp;
Quindi, siamo al punto in cui la regina Elisabetta e il marito, il principe Filippo, conversano riguardo l&amp;rsquo;intervista che lui ha appena sottoposto ai tre uomini del momento, a coloro che da poco erano andati e tornati dalla luna nella missione Apollo 11 (16-24 Luglio 1969): Neil Armstrong, Buzz Aldrin e Michael Collins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Everyday Life</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/post/everyday-life/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/post/everyday-life/</guid>
      <description>Oggi è uscito il nuovo album dei Coldplay – &#39;Everyday Life&#39; – e lo sto già consumando. Proprio ieri, come per rispolverare i Coldplay, la riproduzione casuale mi ha fatto riascoltare &#39;Always In My Head&#39;, canzone dell&#39;ormai lontano 2014. Ricordo che adoravo ascoltare l&#39;intero album – &#39;Ghost Stories&#39; – che la ingloba. Frequentavo la terza liceo e il giorno dell&#39;uscita, precisamente il 16 Maggio, avevo subito provveduto ad averlo. Forse in quell&#39;occasione, per la prima volta, capii che un album, ascoltato ordinatamente per intero, è il racconto di una storia; immergercisi porta in mondi paralleli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le parole scritte non faranno troppo rumore</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/post/le-parole/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/post/le-parole/</guid>
      <description>È venuto il momento di decidere cosa vuole diventare questo sito. Ma sai che c&#39;è? C&#39;è che non è necessario. Voglio per una volta lasciare che la creatività prenda il sopravvento. Posterò ogni tanto, quando sentirò che le parole scritte avranno bisogno del loro piccolo spazio nell&#39;infinito universo di internet. Staranno lì buone e fiere del loro intrinseco significato. Non faranno troppo rumore. Non avranno fame di popolarità. L&#39;immagine non avrà importanza per loro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il sito è finalmente online</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/post/sito-online/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/post/sito-online/</guid>
      <description>Da molto tempo volevo crearne uno tutto mio. Poi finalmente mi sono decisa.  &amp;nbsp;
✎  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>