<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Hello</title>
    <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Hello</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://miry1919.github.io/hugosite/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Everyday Life</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/everyday-life/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/everyday-life/</guid>
      <description>Oggi è uscito il nuovo album dei Coldplay – Everyday Life – e lo sto già consumando. Proprio ieri, come per rispolverare i Coldplay, la riproduzione casuale mi ho fatto riascoltare Always In My Head, canzone dell&amp;rsquo;ormai lontano 2014. Ricordo che adoravo ascoltare l&amp;rsquo;intero album – Ghost Stories – che la ingloba. Frequentavo la terza liceo e il giorno dell&amp;rsquo;uscita, precisamente il 16 Maggio, avevo subito provveduto ad averlo. Forse in quell&amp;rsquo;occasione, per la prima volta, capii che un album, ascoltato ordinatamente per intero, è come il racconto di una storia; immergersi porta in mondi paralleli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le parole scritte non faranno troppo rumore</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/le-parole/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/le-parole/</guid>
      <description>È venuto il momento di decidere cosa vuole diventare questo sito. Ma sai che c&#39;è? C&#39;è che non è necessario. Voglio per una volta lasciare che la creatività prenda il sopravvento. Posterò ogni tanto, quando sentirò che le parole scritte avranno bisogno del loro piccolo spazio nell&#39;infinito universo di internet. Staranno lì buone e fiere del loro intrinseco significato. Non faranno troppo rumore. Non avranno fame di popolarità. L&#39;immagine non avrà importanza per loro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il sito è finalmente online</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/sito-online/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/sito-online/</guid>
      <description>Da molto tempo volevo crearne uno tutto mio. Poi finalmente mi sono decisa.  &amp;nbsp;
✎  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>