<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quotes on hello</title>
    <link>https://www.hellowebsite.it/quote/</link>
    <description>Recent content in Quotes on hello</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://www.hellowebsite.it/quote/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A piedi nudi su Marte</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/quote/a-piedi-nudi-su-marte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/quote/a-piedi-nudi-su-marte/</guid>
      <description>«Avevamo così poche certezze sulla natura di questo pianeta che la sonda aveva persino un sistema in sughero per galleggiare in un eventuale lago o mare. E invece Venere si dimostrò un inferno. Entrando nell&amp;rsquo;atmosfera, la sonda raggiunse una temperatura di 11000 °C sul suo scudo termico, faticando tantissimo a mantenere l&amp;rsquo;elettronica interna a una temperatura di circa -8 °C. La decelerazione subita arrivò a 300 G e la discesa durò 93 minuti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cecità</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/quote/cecita/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/quote/cecita/</guid>
      <description>«Se puoi vedere, guarda. Se puoi guardare, osserva.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Nel letto accanto, appoggiato alla parete, anche il ragazzino dormiva, Ha fatto come me, pensò la moglie del medico, gli ha dato il posto più riparato, ben fragili muraglie saremmo, un semplice sasso in mezzo alla strada, con la sola speranza che il nemico inciampi, quale nemico, qui non verrà nessuno ad attaccarci, potremmo aver rubato e assassinato, ma non verrebbero certo ad arrestarci, quel tipo che ha rubato la macchina non devʼessere mai stato tanto sicuro della propria libertà, siamo talmente lontani dal mondo che fra poco cominceremo a non saper più chi siamo, neanche abbiamo pensato a dirci come ci chiamiamo, e a che scopo, a cosa ci sarebbero serviti i nomi, nessun cane ne riconosce un altro, o si fa riconoscere, dal nome che gli hanno imposto, è dallʼodore che identifica o si fa identificare, noi, qui, siamo come unʼaltra razza di cani, ci conosciamo dal modo di abbaiare, di parlare, il resto, lineamenti, colore degli occhi, della pelle, dei capelli, non conta, è come se non esistesse, io vedo ancora, ma fino a quando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciò che inferno non è</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/quote/cio-che-inferno-non-e/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/quote/cio-che-inferno-non-e/</guid>
      <description>«È finita. Mezzogiorno è l&amp;rsquo;unico istante degno di memoria dell&amp;rsquo;ultimo giorno di scuola. La campanella suona come le trombe del giudizio. L&amp;rsquo;estate, che i ragazzi vorrebbero eterna, li afferra. Li ammalia. Li rapisce. E li disperde. &amp;nbsp;
[&amp;hellip;] &amp;nbsp;
Mi piace cercare le parole giuste. Le parole e il loro suono mi salvano. L&amp;rsquo;ho scoperto alle elementari, quando tutto è appunto elementare: con le parole metto l&amp;rsquo;ancora a tutte le cose che se ne vanno alla deriva nel mare che è dentro il cuore, le ormeggio nel porto della testa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Click Here to Kill Everybody</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/quote/click-here-to-kill-everybody/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/quote/click-here-to-kill-everybody/</guid>
      <description>«Complexity is the worst enemy of security. The more complex a system is, the less secure it is. And our billions of computers, each with their tens of millions of lines of code, connected into the Internet, with its trillions of webpages and unknown zettabytes of data—comprise the most complex machine humankind has ever built.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«There is a fundamental difference between crashing your computer and loosing your spreadsheet data, and crashing your pacemaker and losing your life, even though they might involve the same computer chips, the same operating systems, the same software, the same vulnerability, and the same attack software.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cromorama</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/quote/cromorama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/quote/cromorama/</guid>
      <description>«Nella società attuale, dunque, il colore non è solo una sensazione né un mero attributo delle cose. Il colore è spesso un&amp;rsquo;idea o un&amp;rsquo;aspettativa. Ovvero certe tinte diventano tutt&amp;rsquo;uno con gli oggetti che le indossano al punto che è difficile pensarli altrimenti.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«È però indubbio che, in molti ambiti dell&amp;rsquo;invenzione, è la velocità la cifra dei nostri tempi. Nell&amp;rsquo;arte e nel design i linguaggi che riscuotono maggior successo sono proprio quelli che si colgono in un baleno, &amp;ldquo;a colpo d&amp;rsquo;occhio&amp;rdquo;, come si usa dire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;universo elegante</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/quote/luniverso-elegante/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/quote/luniverso-elegante/</guid>
      <description>«Sembrano numeri senza senso. Sono casuali, sono così per volere divino, o forse c&amp;rsquo;è una spiegazione scientifica comprensibile di queste caratteristiche fondamentali dell&amp;rsquo;universo?»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Se per esempio un muone stazionario riesce a leggere al massimo cento libri nella sua breve vita, lo stesso accade al muone in moto, perché anche se la sua vita sembra più lunga, la sua velocità di lettura - e tutto il resto della sua vita - rallenta allo stesso modo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;uomo artigiano</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/quote/luomo-artigiano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/quote/luomo-artigiano/</guid>
      <description>«Nella vita ce la si può cavare benissimo senza dedizione. L&amp;rsquo;artigiano è la figura rappresentativa di una specifica condizione umana: quella del mettere un impegno personale nelle cose che si fanno.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Quando la testa e la mano divorziano, è la testa a soffrirne.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Fare un buon lavoro significa avere curiosità per ciò che è ambiguo, andarci a fondo e imparare dall&amp;rsquo;ambiguità.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lezioni di meraviglia</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/quote/lezioni-di-meraviglia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/quote/lezioni-di-meraviglia/</guid>
      <description>«Per meravigliarti davvero devi essere disposto a mettere costantemente in dubbio ogni cosa, altrimenti non puoi essere un cercatore che anela sinceramente alla verità, anche a costo che non sia bella.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«La nostra cultura associa l&amp;rsquo;amore all&amp;rsquo;abbandono e alla perdita di coscienza. Al contrario, l&amp;rsquo;amore è un esercizio di attenzione costante, il tentativo di mantenere un livello di coscienza superiore. L&amp;rsquo;amore, inteso come rapporto consapevole con l&amp;rsquo;Altro, non è abominevole come lo specchio￼ perché non è una riproduzione né la falsificazione di qualcosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modernità Liquida</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/quote/modernita-liquida/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/quote/modernita-liquida/</guid>
      <description>«Il modo in cui si vive diventa una soluzione biografica a contraddizioni sistemiche.» &amp;nbsp;
— Ulrich Beck
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Ora, qui, per restare nello stesso posto devi correre più velocemente che puoi. Se poi vuoi arrivare da qualche parte, devi correre due volte ancora più veloce.» &amp;nbsp;
— Lewis Carroll
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Il mondo è una farsa per quelli che pensano, una tragedia per quelli che hanno sentimenti.» &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pensieri lenti e veloci</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/quote/pensieri-lenti-e-veloci/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/quote/pensieri-lenti-e-veloci/</guid>
      <description>«Siamo ciechi all&amp;rsquo;evidenza e siamo anche ciechi alla nostra stessa cecità.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Molte persone sono troppo sicure delle loro intuizioni e tendono a riporre in esse troppa fiducia. A quanto pare, trovano lo sforzo cognitivo leggermente sgradevole e lo evitano più che possono.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«L&amp;rsquo;intelligenza non è solo la capacità di ragionare: è anche la capacità di trovare materiale pertinente nella memoria e di usare l&amp;rsquo;attenzione quando occorre farlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poems</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/quote/emily-dickinson/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/quote/emily-dickinson/</guid>
      <description>«“Nature” is what we see— &amp;nbsp;
The Hill—the Afternoon— &amp;nbsp;
Squirrel—Eclipse—the Bumble bee— &amp;nbsp;
Nay—Nature is Heaven— &amp;nbsp;
Nature is what we hear— &amp;nbsp;
The Bobolink—the Sea— &amp;nbsp;
Thunder—the Cricket— &amp;nbsp;
Nay—Nature is Harmony— &amp;nbsp;
Nature is what we know— &amp;nbsp;
Yet have no art to say— &amp;nbsp;
So impotent Our Wisdom is &amp;nbsp;
To her Simplicity.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«I’m nobody! Who are you? &amp;nbsp;
Are you nobody, too? &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quiet</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/quote/quiet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/quote/quiet/</guid>
      <description>«Per fare carriera dobbiamo autopromuoverci senza ritegno.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Dobbiamo forse diventare talmente capaci nel presentarci agli altri da riuscire a mentire senza che nessuno se ne accorga? Dobbiamo imparare a esercitare la voce, i gesti e il linguaggio del corpo come attori tanto da poter raccontare - da poter vendere - qualsiasi panzana?»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
Leadership Development for the Gifted and Talented &amp;nbsp;
«Mentre gli estroversi tendono a conquistarsi la leadership in ambiti pubblici, gli introversi tendono a ottenerla in campi teorici ed estetici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ready to Run</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/quote/ready-to-run/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/quote/ready-to-run/</guid>
      <description>«So when injuries steal running away from you, it can hit you hard.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«All human beings should be able and willing to perform basic maintenance on themselves.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«So what&amp;rsquo;s a great way to screw up your foot machines? Flip-flops.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«As a bonus, knowing how to squat well is going to make you a better, more functional person—won&amp;rsquo;t have to wave off your neighbour when she asks if you can help move a sofa bed because you&amp;rsquo;re afraid that you&amp;rsquo;ll get hurt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se tremi sull&#39;orlo</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/quote/se-tremi-sullorlo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/quote/se-tremi-sullorlo/</guid>
      <description>«Inseguite la vostra vita, non perdetela di vista, giratele continuamente intorno come fa un cane col calesse del suo padrone. Fate ciò che amate. Sappiate qual è il vostro osso: rosicchiatelo, seppellitelo, dissotterratelo, e rosicchiatelo ancora.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Sia che un uomo passi la giornata nell&amp;rsquo;estasi o nello sconforto, egli deve compiere qualche opera che lo testimoni, proprio come la carne e le ossa testimoniano di lui. Noi siamo superiori alla gioia che proviamo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storia di una balena bianca raccontata da lei stessa</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/quote/storia-di-una-balena-bianca-raccontata-da-lei-stessa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/quote/storia-di-una-balena-bianca-raccontata-da-lei-stessa/</guid>
      <description>«Così ho visto l&amp;rsquo;uomo muoversi sulla superficie del mare sopra quattro fragili pezzi di legno; ci siamo guardati tenendoci a prudente distanza, l&amp;rsquo;uomo con diffidenza, io con curiosità e stupore per la sua determinazione. Ho ammirato il suo coraggio e l&amp;rsquo;insistenza con cui affrontava i flutti navigando su imbarcazioni che non resistevano agli urti contro gli scogli, né al tocco affilato dei coralli quando si addentrava in acque di scarso pescaggio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tecnologie Radicali</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/quote/tecnologie-radicali/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/quote/tecnologie-radicali/</guid>
      <description>«È semplice: in un mondo integralmente post-umano, noi - io e voi - non siamo più necessari. Siamo in sovrannumero, siamo in eccedenza rispetto allo stretto necessario. Indegni anche del disprezzo, e destinati, nel migliore dei casi, a un’irrilevante sussistenza, stiamo diventando qualcosa da ricacciare il più lontano possibile. È a partire da questo contesto che dobbiamo interpretare l’attuale retorica sugli agenti e le organizzazioni autonome. Si tratta di passi consapevoli verso un ordinamento del mondo di tipo transumano, o addirittura completamente post-umano, e ciò non vuol dire che i suoi progettisti stiano pensando per davvero a tecnologie autonome che lavorino accanto a esseri umani nel quadro di una relazione produttiva e solidale; al contrario, l’umanità, dal loro punto di vista, è qualcosa che va trasceso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The One Device</title>
      <link>https://www.hellowebsite.it/quote/the-one-device/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hellowebsite.it/quote/the-one-device/</guid>
      <description>«The hope is that, in not too many years, human brains and computing machines will be coupled together very tightly and that the resulting partnership will think as no human brain has ever thought.» &amp;nbsp;
— J. C. R. Licklider, 1950
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«We aren&amp;rsquo;t great at conceiving of technologies, products, even works of art as intensely multifaceted, sometimes generationally collaborative, efforts that they tend to be. Our brains don&amp;rsquo;t tidily compute such ecosystemic narratives.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>