<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on hello</title>
    <link>https://miry1919.github.io/hugosite/</link>
    <description>Recent content in Home on hello</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://miry1919.github.io/hugosite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Table of Entries</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/table-of-entries-2025/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/table-of-entries-2025/</guid>
      <description>Spring | Apr | May | Jun ------- | ------- | ------- | ------- 1 | | | 2 | | | 3 | | | 4 | | | 5 | | | 6 | | x | 7 | x | | 8 | | | 9 | | | 10 | | | 11 | | x | 12 | | | 13 | | | 14 | | | 15 | | | 16 | | | 17 | | | 18 | | | 19 | x | | 20 | | | 21 | x | | 22 | | | 23 | | | 24 | | | 25 | x | | 26 | | | 27 | x | | 28 | | | 29 | x | | 30 | | | 31 | | | ------- | ------- | ------- | ------- tot | 6 | |  &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Current</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/current/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/current/</guid>
      <description>Stasera ho proprio una voglia incontenibile di scrivere, e dirai &amp;ldquo;finalmente!&amp;rdquo;, Alessandra. Partirei da ieri, in cui di pomeriggio sono andata alle colline con la moto (il discorso sulla moto lo faccio un&amp;rsquo;altra volta, stasera non c&amp;rsquo;è spazio), con l&amp;rsquo;intenzione di usare un po&amp;rsquo; il longboard, poi leggere, e stare al sole, che mi piace sempre ma con la pioggia amorosa dell&amp;rsquo;ultimo periodo si è assentato un po&amp;rsquo;. Ho fatto un&amp;rsquo;ora e un quarto di longboard ed è stato bellissimo, una volta finito, alle 18:45, sono andata a bere alla fontanella più vicina, poi sono tornata alle panche di marmo a leggere per un&amp;rsquo;oretta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 5.1</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-5-1/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-5-1/</guid>
      <description>E proprio all&amp;rsquo;ultimo ce l&amp;rsquo;ho fatta, te ne sarai accorta, Alessandra. Spero ti piaccia. A volte guardavo in alto perché arrivava il pubblico, ahaha! Non vedo l&amp;rsquo;ora di passare da te, a presto.
   &amp;nbsp;
— 29 aprile 2025
Non sono ancora riuscita a registrare il VideoPodcast all&amp;rsquo;aperto di cui ho scritto sul canale Telegram, nei giorni festivi è sempre stato bello ma pieno di gente in giro, in quelli non festivi non lo è stato, che sfortuna: ora vedo cosa fare, forse andrà a finire che non lo registrerò sul mare ma sulle colline quando torno ahaha!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenero Gheriglio</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/tenero-gheriglio-6/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/tenero-gheriglio-6/</guid>
      <description>In questo podcast parlo di tutto. Ogni lunedì alle h. 19:00 esce una nuova puntata. Operativo da metà febbraio a metà maggio e da metà settembre a metà dicembre.  Ascoltalo:
 su YouTube tramite la playlist sempre aggiornata con tutte le puntate nel tuo podcast player preferito cliccando sui link presenti qui sotto  Nella pagina attuale trovi la stagione 6, invece per le altre stagioni segui i link:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Mille e una Novella</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/le-mille-e-una-novella-3/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/le-mille-e-una-novella-3/</guid>
      <description>È il mio secondo podcast. Finalmente l&#39;ho fatto partire. Scrivo una storia, poi te la racconto e viaggiamo insieme. Sei pronto? Allora facci partire premendo play! Alla fine non saranno veramente 1001 storie, perché altrimenti finirei dopo 1001 settimane, cioè più di 19 anni... &amp;nbsp;
Terza stagione dal 18 ottobre al 23 dicembre 2024. Appuntamento ogni venerdì alle h. 19:00. Nella pagina attuale trovi la stagione 3, invece per le altre stagioni segui i link:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenero Gheriglio</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/tenero-gheriglio-5/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/tenero-gheriglio-5/</guid>
      <description>In questo podcast parlo di tutto. Ogni lunedì alle h. 19:00 esce una nuova puntata. Operativo da metà febbraio a metà maggio e da metà settembre a metà dicembre.  Ascoltalo:
 su YouTube tramite la playlist sempre aggiornata con tutte le puntate nel tuo podcast player preferito cliccando sui link presenti qui sotto  Nella pagina attuale trovi la stagione 5, invece per le altre stagioni segui i link:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 5.0</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-5-0/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-5-0/</guid>
      <description>View this post on Instagram         A post shared by Miriana Novella | @Miry1919 on X (@miry_geek)
 
— 23 febbraio 2025
Avrai anche pensato che ti ho presa in giro&amp;hellip; No dai, eccomi! Spero tu abbia colto il senso doppio delle mie parole dell&amp;rsquo;altro giorno, perché il tuo ritorno qui, da lettrice, è affiancato al tuo ritorno a Milano, sempre un &amp;ldquo;qui&amp;rdquo;, ma di altro tipo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Table of Entries</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/table-of-entries-2024/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/table-of-entries-2024/</guid>
      <description>Autumn | Oct | Nov | Dec ------- | ------- | ------- | ------- 1 | | | 2 | | | 3 | | x | 4 | | x | 5 | | | 6 | | | 7 | | x | 8 | | | 9 | | | 10 | | | 11 | x | | 12 | | | 13 | | | 14 | | | 15 | | | 16 | | | 17 | | | 18 | x | | 19 | | | 20 | | | 21 | | | 22 | | | 23 | | | x 24 | | | 25 | | | 26 | | | 27 | | | 28 | | | 29 | | | 30 | x | | x 31 | | | ------- | ------- | ------- | ------- tot | 3 | 3 | 2  &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 4.5</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-4-5/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-4-5/</guid>
      <description>Ieri ho caricato il video delle mie sciate su YouTube, ma YouTube mi ha fatto uno scherzetto, a causa di un&amp;rsquo;impostazione nuova che non avevo visto, l&amp;rsquo;aveva caricato solo in 1080p, non in 4K (2160p). Ho aspettato quasi un giorno, perché leggendo su internet, anche ad altri era capitato ci mettesse quasi un giorno a essere disponibile in 4K, ma poi mi sono insospettita, ho capito quale fosse il problema e l&amp;rsquo;ho ricaricato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 4.4</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-4-4/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-4-4/</guid>
      <description>View this post on Instagram         A post shared by Miriana Novella | @Miry1919 on X (@miry_geek)
 
— 30 ottobre 2024
Non sono stata ferma un attimo, ho avuto da fare. Scriverò con calma tutto quello che, di arretrato, voglio ancora scrivere, ma stasera sono qui per alcune cose importanti. ☞Tenero Gheriglio e ☞Le Mille e una Novella sono ripartiti, lunedì e oggi (venerdì), rispettivamente, e sono felicissima, mi mancavano, mancavano a tanti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 4.3</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-4-3/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-4-3/</guid>
      <description>È l&amp;rsquo;ultimo giorno di agosto, piazzo questo importante inserimento un po&amp;rsquo; sul bordo, ma le cose che dirò riguarderanno anche e soprattutto settembre e i mesi a venire. Ho sempre amato il mese di settembre, almeno tanto quanto il mese di maggio (una toro ascendente vergine orgogliosa, o più una pura coincidenza? Vista l&amp;rsquo;inattendibilità delle prove, a voi la scelta): maggio sembra sempre il punto dell&amp;rsquo;anno in cui tutto arriva al culmine della bellezza, settembre il mese della volontà, dei sogni, della ripartenza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 4.2</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-4-2/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-4-2/</guid>
      <description>Il venticello, stasera, è incredibilmente fresco. Ho appena tolto dei panni dallo stendino, messo i primi piatti nella lavastoviglie&amp;hellip; I miei sono ripartiti alle 17, ultimamente loro preferiscono lavare i piatti a mano, io invece da sola uso la lavastoviglie, avevo iniziato per il problema delle mani screpolate ma continuo sempre; basta mettere nella lavastoviglie i piatti ben sciacquati, anche perché a casa mia non esiste che li lasci con qualcosa dentro, già a fine pasto quasi luccicano, e lavando a mano, a parte, qualche padella o pentola che utilizzo spesso, o quelle due palette di plastica per alte temperature che devono sempre essere pronte all&amp;rsquo;uso, e aiutano a cuocere senza rigare le padelle, posso fare una lavastoviglie alla settimana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 4.1</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-4-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-4-1/</guid>
      <description>21:35. Sono stravolta, strano. Com&amp;rsquo;erano buone le fragole che ho comprato sabato pomeriggio all&amp;rsquo;Esselunga arriva quasi a essere incomprensibile, la natura è grandiosa. Poi venerdì ero stata tutto il giorno a casa, e il fine settimana è stato abbastanza singolare: 13° tennis con Mario sabato mattina, spesina all&amp;rsquo;Esselunga sabato pomeriggio, registrazione di TG domenica mattina, allenamento classico con la parte di esercizi insieme a Mario domenica pomeriggio. Lo dico anche se è scontato, la puntata 134 di ☞Tenero Gheriglio uscita più di due ore fa è un mix raro di cose personali che ancora una volta mi ha fatto capire quanto è speciale quel podcast con quella cretina lì.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 4.0</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-4-0/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-4-0/</guid>
      <description>Non ho scritto della pubblicazione di Tenero Gheriglio di lunedì, ma c&amp;rsquo;è da stare sempre a ripeterlo? La puntata 127 ha riportato il resto delle citazioni di &amp;ldquo;Lacrime e santi&amp;rdquo;: è stato impressionante vedere come la pensa Cioran, perché con lui non riesco a non essere d&amp;rsquo;accordo su tutto. Che sia anch&amp;rsquo;io nichilista? Di certo, ma sarò anche altro, non ridurrei il mio modo di pensare a una definizione. Chiunque dovrebbe ascoltare le puntate 126 e 127, e pure tutte le altre; non ho mai trovato, prima di buttarmi in questo progetto immenso, una voce dolce che ti racconta cose così.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Table of Entries</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/table-of-entries-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/table-of-entries-2023/</guid>
      <description>Autumn | Oct | Nov | Dec ------- | ------- | ------- | ------- 1 | x | | x 2 | x | x | 3 | | x | x 4 | | | x x 5 | | | 6 | x | x | 7 | x | | x 8 | | x | x 9 | x | | x x 10 | | x | x 11 | x | | 12 | x | x | x 13 | x | | 14 | x | x | x 15 | x | | x 16 | x | x | 17 | | x | x 18 | | | x 19 | | x | x 20 | x | x | 21 | | | x 22 | | | x x 23 | | x | 24 | x | x | 25 | x | | x 26 | x | x | x 27 | x | x | 28 | | x | 29 | x | | x 30 | x | | x 31 | x | | ------- | ------- | ------- | ------- tot | 19 | 16 | 22  &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 3.5</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-3-5/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-3-5/</guid>
      <description>Siamo quasi al termine di questo 2023, ho vissuto gli ultimi due allenamenti da sola e sulle colline ero nella pace più assoluta. Il tempo nuvoloso dona sempre quella sorta di tranquillità, dove tutto scorre lento, in pace. La nebbia quest&amp;rsquo;anno ci sarà stata 3 giorni in tutto, è molto strano, ma non mi dispiace affatto. Ieri sera ho creato di nuovo una poesia con alcuni dei titoli delle canzoni che sto ascoltando in questo momento, poi era mezzanotte e ho rimandato la pubblicazione a stamattina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 3.4</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-3-4/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-3-4/</guid>
      <description>Dopo l&amp;rsquo;inserimento di ieri sera, il meteo ha seguito il mio impeto incazzoso (LOL) e ha creato un diluvio universale gigante. Ha piovuto fortissimo, e poi è arrivato il vento per soffiare velocissimo. Si sentiva fischiare attraverso le finestre: la voce del cambiamento ha una potenza impressionante. Sono le 17 e qualcosa, sta per tramontare, adesso il cielo è limpido, ma l&amp;rsquo;inarrestabile forza del vento ha portato il sole già da questa mattina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 3.3</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-3-3/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-3-3/</guid>
      <description>Sto facendo stretching, questa settimana mi sono allenata lunedì, mercoledì e stamattina qui a Zivido, per fare presto e prendere meno caldo possibile. Ho rivisitato il percorso che facevo quando non potevo avvicinarmi alla vipera velenosa perché pericolosa, ma basta così, è abbastanza noioso di qua, l&amp;rsquo;ho fatto in emergenza ma tra poco il clima si rinfrescherà e tornerò ad allenarmi a San Donato. Il mio fisico è in una forma eccezionale, il ferro sta continuando ad alzarsi, corro più veloce nonostante il caldo, le mie gambe guizzano, le adoro, anche le braccia e l&amp;rsquo;addome stanno benissimo, ovvio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Due quadrifogli</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/due-quadrifogli/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/due-quadrifogli/</guid>
      <description>Questo è il primo post del 2023 e domani è il mio compleanno. Dopo Natale non ho più ritrovato l&amp;rsquo;occasione di scrivere in questa sezione del sito, perché come al solito ☞Writings ha continuato a riportare tutto, come avevo anche scritto nel post dello scorso Natale. In quel post riconosco l&amp;rsquo;influsso della scrittura di Marcel Proust, stavo leggendo &amp;ldquo;Alla ricerca del tempo perduto&amp;rdquo;. Domani terminerò &amp;ldquo;Quando siete felici, fateci caso&amp;rdquo; di Kurt Vonnegut (per comodità, come a volte faccio, ho già aggiornato la sezione ☞Books).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 3.2</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-3-2/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-3-2/</guid>
      <description>Sono stati giorni pienissimi, senza pause, ed è già noto il mio intento di non raccontare tutto per filo e per segno, perché a chi importerebbe di tutto questo se mi approcciassi in quel modo. Passano esami, giorni passati insieme a Mario, i nostri pranzi insieme e le nostre coccole, gli allenamenti, che sono sempre bellissimi. Ma collegandomi a questi ultimi è proprio arrivato il momento di raccontare un certo fatto, su Twitter l&amp;rsquo;avevo già accennato, ricevendo come sempre l&amp;rsquo;attenzione di persone lontane ma che con la loro premura sono sempre molto vicine quando si parla di me.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 3.1</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-3-1/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-3-1/</guid>
      <description>Stamattina l&amp;rsquo;allenamento, il quartultimo prima della liberazione, è stato accompagnato dal vento, dal cambiamento sempre più attento, più ci avviciniamo al momento tanto atteso. Manca una parte piccolissima, sono stata brava, quanti mesi ho sofferto, ma manca poco e mi verrà ridato tutto. Dalla crocifissione arriverò alla risurrezione: il velo tra poco si squarcia, lo direbbe anche la vacca ahaha! Basta che io sono la meravigliosa forza che sono, che i farmaci li prende solo lei e che tanto non riescono a curarle la demenza, che mi muovo con un fisico eccezionale, che ragiono con un cervello incredibile, che faccio sempre solo quello che sento nel cuore, libera di esistere al di fuori di ogni morale vaccosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Mille e una Novella</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/le-mille-e-una-novella-2/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/le-mille-e-una-novella-2/</guid>
      <description>È il mio secondo podcast. Finalmente l&#39;ho fatto partire. Scrivo una storia, poi te la racconto e viaggiamo insieme. Sei pronto? Allora facci partire premendo play! Alla fine non saranno veramente 1001 storie, perché altrimenti finirei dopo 1001 settimane, cioè più di 19 anni... &amp;nbsp;
Seconda stagione da venerdì 22 settembre a venerdì 24 novembre 2023. Appuntamento ogni venerdì alle h. 19:00. Nella pagina attuale trovi la stagione 2, invece per le altre stagioni segui i link:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenero Gheriglio</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/tenero-gheriglio-4/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/tenero-gheriglio-4/</guid>
      <description>In questo podcast parlo di tutto. Ogni lunedì alle h. 19:00 esce una nuova puntata. Operativo da metà febbraio a metà maggio e da metà settembre a metà dicembre.  Ascoltalo:
 su YouTube tramite la playlist sempre aggiornata con tutte le puntate nel tuo podcast player preferito cliccando sui link presenti qui sotto  Nella pagina attuale trovi la stagione 4, invece per le altre stagioni segui i link:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 3.0</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-3-0/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-3-0/</guid>
      <description>Chi troppo vuole tutto paga.
(ogni riferimento è puramente casuale bla bla)
&amp;mdash; Miriana Novella (@Miry1919) February 23, 2023 
— 23 febbraio 2023
Stasera è ripartito ☞Tenero Gheriglio, con la puntata 100. È una vera emozione.
— 20 febbraio 2023
Il vento del cambiamento soffia sempre molto forte in questo inverno che sta per finire. Sto facendo stretching, l&amp;rsquo;allenamento di stamattina è andato molto bene. Non so da dove iniziare a scrivere perché sono passati parecchi giorni e ho tantissimi pensieri in coda, assetatissimi di visibilità.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Table of Entries</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/table-of-entries-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/table-of-entries-2022/</guid>
      <description>Autumn | Oct | Nov | Dec ------- | ------- | ------- | ------- 1 | x | x x | x 2 | | | 3 | | x | x 4 | | x | 5 | | x | 6 | x | x | 7 | | | x 8 | x | | x 9 | | x | 10 | x | | 11 | | | x 12 | x | | x 13 | x | x x | x 14 | | | 15 | | | 16 | | x | 17 | x | | 18 | x | | x 19 | x | | 20 | | x | 21 | x | x | 22 | x | | x 23 | x | x | 24 | x | | 25 | x | | x 26 | | | x 27 | | x | 28 | | | 29 | x | | 30 | | x | 31 | | | ------- | ------- | ------- | ------- tot | 15 | 15 | 11  &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 2.5</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-2-5/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-2-5/</guid>
      <description>Da quattro giorni si sta da Dio, senza di te, e in tutta sincerità, non tornare mai più, grazie.
— 26 dicembre 2022
Ultimo post dell&amp;rsquo;anno, ☞qui.
— 25 dicembre 2022
Ho finito anche il 6° volume di &amp;ldquo;Alla ricerca del tempo perduto&amp;rdquo; di M. Proust, resta da leggere, negli ultimi 9 giorni del 2022, il 7°, che si intitola &amp;ldquo;Il tempo ritrovato&amp;rdquo;. Mi sono data come termine il 31 dicembre 2022, sia perché voglio farla rimanere un&amp;rsquo;esperienza del 2022, sia perché insomma dando una piccola accelerata sarei riuscita nell&amp;rsquo;impresa (anche prima del periodo di esami).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il culo non si fa col pandoro</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/il-culo-non-si-fa-col-pandoro/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/il-culo-non-si-fa-col-pandoro/</guid>
      <description>Avevo già da tempo l&amp;rsquo;idea di riscrivere quaggiù, ancora per un&amp;rsquo;ultima volta in questo 2022, anno inesauribile, inappellabile, pieno, fitto e denso, senza respiro, perché quante cose sono trascorse&amp;hellip; senza dubbio ☞Writings le ha riportate costantemente. E appunto di questo vorrei discutere, dell&amp;rsquo;importanza di Writings, dei podcast, e della rilevanza secondaria di questi post, che solo a volte, come forse oggi, d&amp;rsquo;altronde, fanno davvero il punto della situazione. Vorrei chiaramente esplicitare che non tutti possono capire il post precedente a quello che stanno leggendo adesso (☞questo), sarebbero poco umili se volessero acquisire nel dettaglio, ma senza avere degli strumenti mirati, un racconto lungo e tortuoso, ma unico e mio, che non temo in alcun modo, non dimentico, voglio e sostengo in ogni tratto, e non pretendo in nessun modo, di divulgarlo ora come definitivo, poiché so che quello che per il momento lo rappresenta, è semplicemente l&amp;rsquo;assaggio frammentario dei libri meravigliosi che ne usciranno un giorno, nemmeno troppo lontano, ma che sono sicura rimarranno, insieme agli altri grandi libri, per infiniti giorni e nei vari continenti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ti ho mandato il mio culo</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/ti-ho-mandato-il-mio-culo/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/ti-ho-mandato-il-mio-culo/</guid>
      <description>Stasera alle 21:00 hai ricevuto finalmente il mio culo. Spero darai al Brigadiere Bellini anche quello, almeno si rifà gli occhi e ti manda a quel paese una volta per tutte (una stalker non pubblica tutto su un sito ahaha!)... Dai così capisci bene cosa vuol dire &#34;perfezione&#34;. Che peccato non poterla mettere anche qui sotto, in questo post, dico la foto del mio culo.  &amp;nbsp;
Writings continuerà per sempre, o meglio, la mia scrittura continuerà per sempre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ti ho rivista</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/ti-ho-rivista/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/ti-ho-rivista/</guid>
      <description>Stamattina, oltre a essere rimasta in pensiero per mio padre, per la sua operazione (l&#39;abbiamo chiamato e sembra tutto a posto), ho pubblicato il post Instagram che lascio qui sotto: non è stato fatto a caso (ovvio), ma cosa ho fatto è già scritto nella descrizione sotto alle foto, e rimane solamente da scorrere le quattro foto. A causa di questo ho un po&#39; tardato per uscire e allenarmi, e come sempre, è sembrato come se un&#39;azione capitata al di fuori dell&#39;ordinario abbia creato l&#39;occasione per rivederti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 2.4</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-2-4/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-2-4/</guid>
      <description>Il tuo posto fa schifo solo se si pensa ci sia tu, deve esserti chiaro. Un giorno ritornerò a sfruttarlo, a frequentarlo per allenarmi, per divertirmi. E non pensare che in questo periodo la mia vita cambi, non solo non devo, non voglio, e nemmeno per sbaglio mi avvicinerei a voi, luridi topi. Mi è stato tolto solo un pixel dei miliardi di pixel quadrati che mappano la Terra. Grazie alla vostra messa in scena, che vi dico, avete architettato davvero male, sono solo più sicura di quanto la &amp;ldquo;famiglia&amp;rdquo; Vaccamuto-Seganos faccia schifo, e me n&amp;rsquo;ero già profondamente accorta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foto che diventano video</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/foto-che-diventano-video/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/foto-che-diventano-video/</guid>
      <description>È bello, in alcune occasioni, poter estrarre brevi video dalle live photos.
(1/2) pic.twitter.com/dSDiwKMIkD
&amp;mdash; Miriana Novella (@Miry1919) August 5, 2022  &amp;nbsp; È bello, in alcune occasioni, poter estrarre brevi video dalle live photos.
(2/2) pic.twitter.com/ZbPmUZN7dS
&amp;mdash; Miriana Novella (@Miry1919) August 5, 2022   &amp;nbsp;
Il windsurf è bellissimo.  &amp;nbsp;
✎  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Mille e una Novella</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/le-mille-e-una-novella/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/le-mille-e-una-novella/</guid>
      <description>È il mio secondo podcast. Finalmente l&#39;ho fatto partire. Scrivo una storia, poi te la racconto e viaggiamo insieme. Sei pronto? Allora facci partire premendo play! Alla fine non saranno veramente 1001 storie, perché altrimenti finirei dopo 1001 settimane, cioè più di 19 anni... &amp;nbsp;
Prima stagione da venerdì 16 settembre a venerdì 25 novembre 2022. Appuntamento ogni venerdì alle h. 19:00. Nella pagina attuale trovi la stagione 1, invece per le altre stagioni segui i link:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenero Gheriglio</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/tenero-gheriglio-3/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/tenero-gheriglio-3/</guid>
      <description>In questo podcast parlo di tutto. Ogni lunedì alle h. 19:00 esce una nuova puntata. Operativo da metà febbraio a metà maggio e da metà settembre a metà dicembre.  Ascoltalo:
 su YouTube tramite la playlist sempre aggiornata con tutte le puntate nel tuo podcast player preferito cliccando sui link presenti qui sotto  Nella pagina attuale trovi la stagione 3, invece per le altre stagioni segui i link:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 2.3</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-2-3/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-2-3/</guid>
      <description>Con quel mio &amp;ldquo;anzi cresciamo sempre nelle difficoltà&amp;rdquo; non intendo altro che &amp;ldquo;cresciamo come coppia&amp;rdquo;. Sono sempre fermamente convinta che per crescere individualmente, per cercare di costruire una versione sempre migliore di sé, azione che prosegue ogni giorno e per tutta la vita, serva il confronto con tutti; non è quindi abbastanza il banale confronto coi &amp;ldquo;coetanei&amp;rdquo; (chi cresce in questo modo si ritrova solamente in una mischia di amichetti, spesso bambini non cresciuti, discotecari e con convinzioni da stupidi, non idee da adulti, che seguono le mode &amp;ldquo;beviamo una birra stasera&amp;rdquo;, &amp;ldquo;devo sballarmi la vita è una&amp;rdquo;, e che usano internet e i social network come siti di incontri/YouPorn), ma è necessario anche quello importantissimo con gli adulti, o meglio con chi ha più anni di noi – cosa che ho capito e attuato fin da piccola, pur rischiando di sembrare poco alla moda e troppo diversa – e infine quello con chi è più giovane, più piccolo di noi, diretto rappresentante del futuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miriana ritorna a settembre, ma ricorda, c&#39;è la musica</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/miriana-ritorna-a-settembre-ma-ricorda-la-musica/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/miriana-ritorna-a-settembre-ma-ricorda-la-musica/</guid>
      <description>Ieri sera mi è capitato di ascoltare la bellissima &#34;Experience&#34; di Ludovico Einaudi &amp; Daniel Hope: tempo mezz&#39;ora e mi è venuta voglia di montare un minuto e 29 secondi per una puntata 85 BONUS particolare di Tenero Gheriglio. Ha una sigla iniziale velocizzata per rimarcarne la brevità, poi c&#39;è una segretaria robotica divertente che mi sostituisce, e infine la musica. &amp;nbsp;
✎  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Technology alone is not enough</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/technology-alone-is-not-enough/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/technology-alone-is-not-enough/</guid>
      <description>&#34;Technology alone is not enough&#34; è una frase che mi piace molto, fa capire quanto la tecnologia, senza qualcuno che sappia sfruttarne le possibilità più vere, dolci e umane (non quelle solo sconce ecco), non sia abbastanza. L&#39;ho inserita anche nella pagina &#34;Me&#34; di questo sito, ne è l&#39;essenza, è l&#39;essenza di Tenero Gheriglio e così via.  &amp;nbsp;
   View this post on Instagram         A post shared by Miriana Novella | @Miry1919 on Twitter (@miry_geek)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grazie ragazzo fantastico</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/grazie-ragazzo-fantastico/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/grazie-ragazzo-fantastico/</guid>
      <description>   View this post on Instagram         A post shared by Miriana Novella | @Miry1919 on Twitter (@miry_geek)
   &amp;nbsp;
✎  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 2.2</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-2-2/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-2-2/</guid>
      <description>Sono rimasta un po&amp;rsquo; senza parole, si vede dai giorni senza farmi sentire quaggiù, e la verità è che pensavo di non averne nemmeno oggi, ma sono a casa da sola da giorni e nel silenzio della cena qualche idea è uscita, insistente. Sono una da tutto o niente, se ci sono giorni pieni di parole (quel flusso è da scrittore, è bellissimo, non si può farselo sfuggire) non è detto sia sempre così, lo sai amore mio, sono sempre stata capace di stare in un silenzio sommesso, l&amp;rsquo;ascolto è bello, in Aeronautica era d&amp;rsquo;obbligo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menu bar del sito aggiornata</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/menu-bar-del-sito-aggiornata/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/menu-bar-del-sito-aggiornata/</guid>
      <description>Con poco impegno sono arrivata a rendere la menu bar di questo sito più carina ed efficace, e come al solito... avrei dovuto farlo prima. Ho eliminato Home, perché adesso come i *veri* siti cliccando o tappando sul titolo in alto a sinistra, cioè su ❀ hello, verremo rimandati direttamente alla home page; al posto di About ora troviamo Me, ma il contenuto di quella pagina non cambia; per il resto rimane tutto uguale, la menu bar aggiornata quindi è questa: &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un promemoria per il futuro, caro GitHub</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/un-promemoria-per-il-futuro-caro-github/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/un-promemoria-per-il-futuro-caro-github/</guid>
      <description>Ieri alle ore 19:00 come ogni lunedì stavo cercando di pubblicare Tenero Gheriglio, aggiornando quindi la sua pagina (in particolare quella della stagione 3) con una nuova puntata, la n° 75. Tuttavia sono incappata in un errore che mi si era già presentato tempo fa: nonostante secondo il terminale risultasse girare tutto nella norma, e mi restituisse &amp;ldquo;Everything up-to-date&amp;rdquo;, l&amp;rsquo;effettiva pubblicazione delle modifiche non avveniva affatto. Proprio perché questo problema mi si era già presentato, ma non di recente e raramente (una o due volte), avevo completamente dimenticato la soluzione, ai tempi cercata e trovata nella vasta marea di Internet, con le sue domande e risposte, Stack Overflow, Quora, Reddit e così via.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I tre principi della dinamica del seno, e pure un teorema</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/i-tre-principi-della-dinamica-del-seno/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/i-tre-principi-della-dinamica-del-seno/</guid>
      <description>I tre principi della dinamica del seno.
1. Se un seno è piccolo (&amp;lt; della 3ª *) è allo stesso modo sensibile (+ ci sono capezzoli e capezzoli).
2. Se un seno è grosso con l&amp;#39;età scende vertiginosamente, calando in consistenza.
3. Non ∃ solo il seno ma: 🍑, 🧠, 🦵🏻...
* = 3ª 🙋🏼‍♀️
&amp;mdash; Miriana Novella (@Miry1919) March 20, 2022  &amp;nbsp; Spero se ne capisca l&amp;#39;ironia e insieme la serietà.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 2.1</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-2-1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-2-1/</guid>
      <description>Ieri è stata una giornata strana, ti ho rivista alle ore 13:18 come scrissi il 10 febbraio (c&amp;rsquo;erano le lauree al PoliMi, allora non ho corso di pomeriggio) ma senza darti le spalle: proprio nel momento del tuo passaggio c&amp;rsquo;era una ragazza che dopo esser stata un po&amp;rsquo; seduta sulla collinetta d&amp;rsquo;erba e prima di andar via mi stava chiedendo se si fosse sporcata con terra, o erba, sedendosi ahaha! Poi di sera ho dovuto lottare con la questione su Twitter, quella dello slot sottostante; è assurdo, alcuni non sanno crederti mai, devono commentare sempre&amp;hellip; ma io se una cosa la so bene la dico e la sostengo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ti ho sognata</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/ti-ho-sognata/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/ti-ho-sognata/</guid>
      <description>L&#39;avevo detto che la normalità non esiste, finita una cosa ce ne sarà sempre un&#39;altra. Ma non voglio scrivere della guerra, proprio no, voglio scrivere che ti ho sognata, ed è stata una nottata meravigliosa. Da quando non avrei più dovuto pensarti, né tantomeno sognarti, sei entrata nel mio sonno alcune volte, ma due di queste mi hanno impressionata particolarmente su tutte. Non ti avevo mai sognata in maniera tanto travolgente, incredibile, quasi a dire, ora che non devi più pensarla nei sogni ti si presenterà ancora più bella.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 2.0</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-2-0/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-2-0/</guid>
      <description>Sia chiaro però, la mia infelicità, la mia vuotezza, non derivano dalle attività, dai risultati, dallo studio, dai progetti paralleli, dalle passioni, dallo sport: tutto questo mi dona da sempre grandissime soddisfazioni, basta impegnarsi, seguire i propri talenti. Tuttavia sono convinta che chi sa sentirsi appagato dalla sola riuscita di quello che ho appena elencato viva di autoinganno. Come possono cose così concrete spingere più in alto la vita di un uomo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 1</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-1/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-1/</guid>
      <description>Come il solito presentimento
&amp;nbsp;
Vorrei già vedere come andrà
Quell&amp;rsquo;oscenità
Se ho avuto inventiva
Se l&amp;rsquo;idea è ancora viva
Non so
Avrò solo perso
Come sempre
E poi rimani solo
Come sul molo
Il mare attorno
Il sole alto
Ma dentro l&amp;rsquo;abisso
Il cuore un pericoloso ordigno
Da tirare fuori
Dal rovinoso declino
Di un giorno nuovo
E vecchio
Come il solito presentimento
&amp;nbsp;
— 24 dicembre 2021
Leggere mentre faccio stretching mi appaga molto (poi alcuni esercizi vanno fatti senza far altro, chiaro); è come se io riesca, grazie a questo, a ristendere, riallungare, riassestare tutti i fili della vita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive 0</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-0/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/writings/archive-0/</guid>
      <description>Mi hanno insegnato a tenere la testa alta
&amp;nbsp;
Mi hanno insegnato a tenere la testa alta
Ma poi ho pestato qualche cacca,
Mi hanno detto di non arrendermi mai
Ma poi ho sentito &amp;ldquo;così esageri&amp;rdquo;.
&amp;nbsp;
Allora, da ora, non pesterò più cacche,
Non esagererò, non darò importanza,
Non ascolterò tutti attentamente;
Perché niente di quello che dicono,
Ha un valore se non provato su me;
Facendo quello che nel profondo sento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sì, mi fece la cacca sulla testa</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/si-mi-fece-la-cacca-sulla-testa/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/si-mi-fece-la-cacca-sulla-testa/</guid>
      <description>   View this post on Instagram         A post shared by Miriana Novella ミリアナ・ノヴェッラ (@miry_geek)
   &amp;nbsp;
✎  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come Polaroid</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/come-polaroid/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/come-polaroid/</guid>
      <description>View this post on Instagram         A post shared by Miriana Novella ミリアナ・ノヴェッラ (@miry_geek)
  &amp;nbsp;    View this post on Instagram         A post shared by Miriana Novella ミリアナ・ノヴェッラ (@miry_geek)
  &amp;nbsp;    View this post on Instagram         A post shared by Miriana Novella ミリアナ・ノヴェッラ (@miry_geek)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breve storiella di Omicron, da salvare</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/breve-storiella-di-omicron-da-salvare/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/breve-storiella-di-omicron-da-salvare/</guid>
      <description>Omicron alla cena della vigilia di Natale
- Che bella occasione per rivederci tutti...
- Non ricordavo fossimo così numerosi, papomicron. Abbondanza, prosperità!
- Sì figliomiomicron, la nostra comunità attendeva Natale per costruire, a sorpresa, l&amp;#39;impero più grande mai visto!
&amp;mdash; Miriana Novella (@Miry1919) December 24, 2021  &amp;nbsp; Omicron al pranzo di Natale
- Finalmente il gran giorno è arrivato, oggi il nostro lavoro sarà sulla bocca di tutti!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>È Natale, posso esser sincera?</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/e-natale-posso-esser-sincera/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/e-natale-posso-esser-sincera/</guid>
      <description>È Natale, posso esser sincera? Per me è un giorno qualunque, soprattutto quest&#39;anno. Ma... Mi stavo immaginando tra qualche anno, sola, su un furgoncino, come si chiama, il minivan tipo Volkswagen, con la stupida laurea di Ingegneria Informatica incorniciata e appesa sul muro della mia camera, e io che evado, faccio un giro per l&#39;Europa, in Germania, in Olanda, in Francia, in Spagna, e in Portogallo a fare surf, e altrove a far windsurf, e sempre a leggere, e a scrivere, a scrivere!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando anche i carrelli si ribaltano</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/quando-anche-i-carrelli-si-ribaltano/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/quando-anche-i-carrelli-si-ribaltano/</guid>
      <description>   View this post on Instagram         A post shared by Miriana Novella ミリアナ・ノヴェッラ (@miry_geek)
   &amp;nbsp;
✎  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MacBook Pro 2021, impressioni a freddo</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/macbook-pro-2021-impressioni-a-freddo/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/macbook-pro-2021-impressioni-a-freddo/</guid>
      <description>Queste sono le mie impressioni a freddo, scritte esattamente sul MacBook Pro 14&#34; 2021 Space Gray base che ho portato a casa martedì 9 novembre 2021. Si tratta di impressioni &#34;a freddo&#34;, perché diventerà mai veramente caldo? È eccezionale, non riesco a trovare veri difetti, a parte l&#39;incremento di peso che si nota, ma alla fine è poco e ci fai subito l&#39;abitudine: non va tenuto sollevato come un iPad o un iPhone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A postcard of the Future from the future</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/a-postcard-of-the-future-from-the-future/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/a-postcard-of-the-future-from-the-future/</guid>
      <description>   View this post on Instagram         A post shared by Miriana Novella ミリアナ・ノヴェッラ (@miry_geek)
   &amp;nbsp;
✎  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A volte sì, preferirei andarmene</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/a-volte-si-preferirei-andarmene/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/a-volte-si-preferirei-andarmene/</guid>
      <description>A volte sì, preferirei andarmene. Cosa c&#39;è di così puro in questo mondo, nulla. Vale la pena aspettare speranzosamente tutto sia sempre meglio, che il tuo impegno crei il bello? Mi aspetto poco, ci penso e dico vado. Vado via. Non serve stare lì a ripensare che probabilmente qualcosa si possa salvare, quando ricevi solo sguardi falsi. L&#39;ascolto? L&#39;ascolto forse è vero, ma gli sguardi sono falsi. Non credere sia facile accettare occhi persi, parole vuote e promesse mancate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPad mini di sesta generazione, la mia recensione</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/ipad-mini-di-sesta-generazione/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/ipad-mini-di-sesta-generazione/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
Ci sono tre formati di iPad dal design moderno, 8.3&amp;rdquo;, 11&amp;rdquo;, 12.9&amp;rdquo;. Si incontrano al bar per cercare di capire chi è il più valoroso&amp;hellip; Ah no, non è una barzelletta, esistono davvero! Sono felice di poter scrivere qualcosa su di loro, e soprattutto sul più piccolo, il nuovo iPad mini di sesta generazione, con display 8.3&amp;rdquo;, cornici ridotte, niente più tasto Home, chip A15 Bionic (lo stesso dei nuovi iPhone 13), Touch ID sul tasto di sblocco, compatibilità con Apple Pencil 2 magnetica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pensieri e Poesie [terza e ultima parte]</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/pensieri-e-poesie-terza-parte/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/pensieri-e-poesie-terza-parte/</guid>
      <description>Vorrei trascrivere qui alcuni pensieri e alcune poesie scritti negli ultimi tempi. Non ci sei più
&amp;nbsp;
Piove
Non so se è amore
L&amp;rsquo;ho dato tutto
Non ho avuto molto
&amp;nbsp;
Comunque non piove
Diluvia
Ma per cosa
Sono sola
&amp;nbsp;
Non ci sei più
&amp;nbsp;
— 18 settembre 2021
E per fortuna esiste il sonno. Il sonno ti lascia in pace, ti ripara da ogni inganno, almeno per la durata di un sogno, ogni giorno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sport &amp; Food, e sogni di un sito nuovo</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/sport-and-food/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/sport-and-food/</guid>
      <description>Qualche giorno fa ho fatto fuori la sezione &#34;S&amp;F&#34; (sport and food) per fare posto alla meravigliosa pagina &#34;Donors&#34; (donatori); la vedete nella barra in alto da desktop/tablet o nella tendina da mobile, come sempre. Nel frattempo continuo a sognare il giorno in cui creerò un sito tutto nuovo, con le fondamenta di questo ma pagine più colorate, immagini, dark mode, tendine a scorrimento fluido, font curatissimo, codice (che sta sotto) pulito, un dominio vero (hellowebsite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mirianaerobics</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/mirianaerobics/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/mirianaerobics/</guid>
      <description>Ho cominciato a odiare la ripetitività. Come il fatto che ogni anno *devi* andare al mare e fa caldo, e poi in montagna e fa freddo, e poi ancora al mare e fa ancora più caldo. E allora un giorno, di recente, dopo la mia abituale corsa mattutina mi sono fermata, prato, sole, voglia di sprigionare tutto. Così è nato Mirianaerobics: ispirata alla serie tv &#34;Physical&#34; su Apple TV+ ho cominciato a fare aerobica anni &#39;80.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viaggiare nella solitudine del silenzio</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/viaggiare-nella-solitudine-del-silenzio/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/viaggiare-nella-solitudine-del-silenzio/</guid>
      <description>Sono una ragazza fragile e questo, forse, non cambierà mai. Avevo creduto di potermi ormai relazionare tranquillamente con gli altri, ma mi sbagliavo. Sono delusa da tutto, tutti, e oggi mi sento come se ultimamente non lo avessi più reso importante: è facile essere delusi, deludere, e quindi allo stesso modo è facile accettarlo, no? Ma no, no, mi sbagliavo. Sento come io stia cadendo in un pozzo senza fine, che spunta dall&#39;altra parte della Terra facendoti bruciare al passaggio nel nucleo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pensieri e Poesie [seconda parte]</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/pensieri-e-poesie-seconda-parte/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/pensieri-e-poesie-seconda-parte/</guid>
      <description>Vorrei trascrivere qui alcuni pensieri e alcune poesie scritti negli ultimi tempi. Penso che la banalità, la semplificazione volta alla pura facilitazione, al risparmio di fatica e impegno, non siano mai qualità. Ed è per arrivare sempre a una maggiore qualità che si dovrebbe esistere.
— 3 luglio 2021
Non so arrendermi: le darò tutti quei bacini delicati, la coccolerò dolcemente; anche se per raggiungerla dovessi correre per 50 chilometri, anche se dovessi aspettare altri anni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tanti auguri amore mio</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/tanti-auguri-amore-mio/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/tanti-auguri-amore-mio/</guid>
      <description>Scrivo qui dopo una lunga assenza e dopo l&amp;rsquo;esame di ieri, il primo finalmente di nuovo in presenza (passato, passato!). Sapete che ne ho altri a breve, come dire: non finiscono mai ma finiranno. Tenero Gheriglio ha chiuso la prima metà della seconda stagione proprio per la mia necessità di dedicare molto tempo allo studio, e ripartirà il 6 settembre. Tuttavia lo sport non deve mai fermarsi, senza sport non sarei io, quest&amp;rsquo;anno non ho mai saltato una settimana di allenamenti (o forse una), ho corso a 0 °C con i ghiaccioli sotto al naso, e ora corro con quasi 30 °C sciogliendomi dal caldo, ma i risultati si vedono eccome, anche mentalmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pensieri e Poesie</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/pensieri-e-poesie/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/pensieri-e-poesie/</guid>
      <description>Vorrei trascrivere qui alcuni pensieri e alcune poesie scritti negli ultimi tempi. Non sono quindi il giorno, la ricorrenza, o una temporanea infatuazione – piccola goccia ben differente dal lungo temporale del mio amore – a spingermi a dirle che penso a lei ogni istante della mia vita, e non c&amp;rsquo;è vita migliore di questa.
— 8 marzo 2021
L&amp;rsquo;acqua è più meritocratica della terra
&amp;nbsp;
L&amp;rsquo;acqua è più meritocratica della terra;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenero Gheriglio</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/tenero-gheriglio-2/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/tenero-gheriglio-2/</guid>
      <description>In questo podcast parlo di tutto. Ogni lunedì alle h. 19:00 esce una nuova puntata. Operativo da metà febbraio a metà maggio e da metà settembre a metà dicembre.  Ascoltalo:
 su YouTube tramite la playlist sempre aggiornata con tutte le puntate nel tuo podcast player preferito cliccando sui link presenti qui sotto  Nella pagina attuale trovi la stagione 2, invece per le altre stagioni segui i link:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenero Gheriglio</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/tenero-gheriglio/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/tenero-gheriglio/</guid>
      <description>In questo podcast parlo di tutto. Ogni lunedì alle h. 19:00 esce una nuova puntata. Operativo da metà febbraio a metà maggio e da metà settembre a metà dicembre.  Ascoltalo:
 su YouTube tramite la playlist sempre aggiornata con tutte le puntate nel tuo podcast player preferito cliccando sui link presenti qui sotto  Nella pagina attuale trovi la stagione 1, invece per le altre stagioni segui i link:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Camminare sotto la pioggia non crea assembramenti</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/camminare-sotto-la-pioggia-non-crea-assembramenti/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/camminare-sotto-la-pioggia-non-crea-assembramenti/</guid>
      <description>Semplicemente perché sotto la pioggia non cammina nessuno, è troppo scomodo per il camminatore medio, ma ha il suo fascino: odore particolare di natura bagnata, parchi deserti, pensieri nostalgici. Stamattina l&#39;ho fatto; di questi tempi sono felice quando piove, mi dico: &#34;niente mascherina, la strada tutta per me...&#34; e l&#39;ingombro dell&#39;ombrello si azzera. Poi arrivo a casa con le scarpe sporche di terra, le calze zuppe, gli occhiali pieni di schizzi, ma le endorfine che mi girano intorno come i cuoricini di quell&#39;emoji che hanno aggiunto dopo delle altre, che però mi rappresenta spesso e non so come facevo senza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non dimenticare che stai facendo un sacco di fatica, ma loro di più</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/non-dimenticare-che-stai-facendo-un-sacco-di-fatica/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/non-dimenticare-che-stai-facendo-un-sacco-di-fatica/</guid>
      <description>Scrivo questo post ispirandomi a quello di Massimo Mantellini di dieci giorni fa &amp;ldquo;Regola numero uno: comprate un microfono” , in cui riporta i &amp;ldquo;10 consigli non richiesti per migliorare la tua didattica online&amp;rdquo; di Enrico Marchetto.
&amp;nbsp;
Che la regola numero uno sia quella di comprare un microfono è verissimo. Quando un anno fa stavo pensando a come realizzare il mio primo podcast, Tenero Gheriglio, un buon microfono ce l&#39;avevo da mesi, altrimenti la prima cosa che avrei fatto sarebbe stata quella di comprarne uno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi manchi enormemente e ti penso sempre</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/mi-manchi-enormemente/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/mi-manchi-enormemente/</guid>
      <description>Ne ho già parlato nella trentesima puntata &amp;ldquo;Grazie all&amp;rsquo;amore”  di Tenero Gheriglio, e l&amp;rsquo;ho riportato in alcune citazioni qui. Ma dell&amp;rsquo;amore raccontato nella biografia di Ludwig Wittgenstein scritta da Ray Monk ho ancora alcuni passaggi meravigliosi da trascrivere.
Vi avevo già nominato Francis (Skinner) e Ben (Richards); trovo magnifiche le loro relazioni con Wittgenstein, non senza difetti, ma deliziose.
Partirei con Francis Skinner.
(Purtroppo si sa che Wittgenstein si è disfatto di tutte le sue lettere indirizzate a Francis, ma abbiamo quelle di Francis e alcuni pensieri dal diario di Ludwig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siamo cugini delle coccinelle, lo sappiamo per amore</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/siamo-cugini-delle-coccinelle/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/siamo-cugini-delle-coccinelle/</guid>
      <description>Carlo Rovelli in &#34;Che cos&#39;è la scienza&#34;:  &amp;nbsp; «poche attività intellettuali umane come la scienza sono intrinsecamente coscienti dei limiti della conoscenza e al tempo stesso sono più brucianti di passione visionaria. A ogni passo un mondo nuovo si ridisegna. La Terra non è il centro dell&#39;universo, lo spaziotempo è curvo; siamo cugini delle coccinelle; il mondo non è fatto di alto e di basso, sopra il cielo e sotto la terra»  &amp;nbsp; Oliver Sacks in &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ho tradito i numeri con le parole</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/ho-tradito-i-numeri-con-le-parole/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/ho-tradito-i-numeri-con-le-parole/</guid>
      <description>Ultimamente ho tradito i numeri con le parole, ma ne sono felice, perché non avevo mai avuto la sensazione di trovarmi così a mio agio tra di esse. In passato i numeri sono sempre stati i miei preferiti, però in questo 2020, pieno di dubbi sul futuro, pieno di limitazioni, le parole, uscendo, hanno rappresentato la spontaneità di raccontarmi; ho avuto tanto da scrivere per quello che ho vissuto interiormente, e soprattutto per quello che ho provato per una persona speciale alla quale tengo moltissimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cubo Di Rubik 7x7x7 vs Miriana</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/cubo-di-rubik-7/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/cubo-di-rubik-7/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un&#39;estate di follia</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/un-estate-di-follia/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/un-estate-di-follia/</guid>
      <description>Sto leggendo &amp;ldquo;Ogni cosa al suo posto&amp;rdquo; di Oliver Sacks. &amp;ldquo;Un&amp;rsquo;estate di follia&amp;rdquo; è il capitolo di cui vorrei riportare alcuni pezzetti qui. C&amp;rsquo;è Sally, una tranquilla ragazza quindicenne, che da un momento all&amp;rsquo;altro perde il contatto con la realtà e viene travolta da una psicosi acuta.
&amp;nbsp;
«L&amp;rsquo;insorgere della mania è improvviso ed esplosivo: Sally, la figlia quindicenne, ha trascorso alcune settimane in uno stato di esaltazione, ascoltando Glenn Gould nelle Variazioni Goldberg e facendo le ore piccole a meditare su un volume di sonetti di Shakespeare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fisica 1</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/fisica1/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/fisica1/</guid>
      <description>La seguente lista è un indice dei contenuti dei miei quattro quaderni di appunti di Fisica 1. Nulla, mi è venuto da condividere anche questa parte di me.  CONTENUTI Modulo 1 quaderno 1)
 Cinematica del punto materiale  Sistema di riferimento Punto materiale Equazioni parametriche del moto Analisi dimensionale  Ascisse curvilinee Legge oraria Velocità  Velocità scalare media Velocità istantanea scalare  Regole di derivazione Derivate di funzioni elementari Versori  Vettore posizione Vettori componenti Coordinate (x, y) Componenti del vettore posizione  Velocità vettoriale  Vettore spostamento Velocità istantanea vettoriale</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spenderei due parole su Tenero Gheriglio</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/spenderei-due-parole-su-tenero-gheriglio/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/spenderei-due-parole-su-tenero-gheriglio/</guid>
      <description>Sono passati quattro mesi dall&#39;introduzione a Tenero Gheriglio, podcast nato il 23 Gennaio 2020. Posso dirvi che è stato difficile iniziare, continuare, progredire, tuttavia sento di avere creato qualcosa di bello in questi mesi, non so cosa, ma qualcosa. Il prodotto del mio lavoro sarà forse modesto, ingenuo, inesperto, ma mi sono messa d&#39;impegno per farlo risultare autentico, sbarazzino, coinvolgente. E il tutto è andato sviluppandosi nel bel mezzo di un&#39;emergenza sanitaria, con la possibilità che nel futuro i miei racconti possano acquisire in minima parte anche l&#39;aspetto di una minuscola testimonianza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nessuno può capire chi sei</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/nessuno-puo-capire-chi-sei/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/nessuno-puo-capire-chi-sei/</guid>
      <description>Adesso che ho un posto dove scrivere, naturalmente non ho più nulla da esporre. Certo che invece, a voce, su Tenero Gheriglio, da più di un mese mi sto prendendo i miei begli spazi di riflessione, e sto cercando di farli diventare sempre più utili ed attraenti, senza dimenticarmi di mantenerli divertenti. La durata di al massimo 15 minuti a puntata sembra essere perfetta. Allora facciamo così, visto che non ho nulla di nuovo da scrivere, mi andrebbe di ripescare questo mio piccolo scritto dell’anno scorso, scritto che condivisi sui social network, quando questo sito ancora non esisteva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Tutta la vita è così: una volta ti pigli le mazzate, una volta i baci»</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/tutta-la-vita/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/tutta-la-vita/</guid>
      <description>È stato un gennaio senza scrivere quaggiù. A parte la lista dei 4 punti per il 2020. Però ho letto cose belle, tra cui &amp;ldquo;Storia del nuovo cognome&amp;rdquo;, secondo volume de &amp;ldquo;L&amp;rsquo;amica geniale&amp;rdquo;, che in cinque giorni era già finito e ora dona il titolo a questo post. In realtà mi sono fatta sentire in modo alternativo in quel minuto e 42 secondi di registrazione nel microfono. Se vi siete chiesti di quali argomenti parlerò in Tenero Gheriglio, vi dico che li lascerò esprimere in modo spontaneo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 punti per il 2020</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/4-punti-per-il-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/4-punti-per-il-2020/</guid>
      <description>4 punti per il 2020: &amp;nbsp;
 conquistare almeno 42 crediti senza abbassare la guardia ❌ affrontare attività fisica e alimentazione con tecnica e con costanza ✔️ mettere in piedi Tenero Gheriglio con dedizione ✔️ continuare a credere nell&amp;rsquo;amore e pagarne le conseguenze ✔️  &amp;nbsp;
✎  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arma di distrazione di massa</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/arma-di-distrazione-di-massa/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/arma-di-distrazione-di-massa/</guid>
      <description>Un ragazzo un giorno mi disse: «Sei fortemente eccentrica». Non lo avevo mai notato, ma aveva ragione. È possibile che io riesca ad attirare l&#39;attenzione di più persone senza volerlo; come un cubo di Rubik risolto sulla metropolitana, che, nonostante in fondo sia di banale risoluzione, diventa immediatamente un&#39;arma di distrazione di massa. Per non parlare di una nuotata in piscina... «Oh, ma chi è la Pellegrini?» sentii un giorno. Risi molto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moondust</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/moondust/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/moondust/</guid>
      <description>La terza stagione della serie &amp;lsquo;The Crown&amp;rsquo; meritava la mia attenzione. Mi è piaciuta tutta; il settimo episodio ‘Moondust’ mi ha colpito in particolar modo. Ha toccato delle idee che già giravano nell&amp;rsquo;universo del mio cervello, e che però, ancora, non avevano trovato la loro strada per palesarsi. Riporto qui il dialogo chiave, senza commentarlo; per lasciare spazio al lettore.
&amp;nbsp;
Quindi, siamo al punto in cui la regina Elisabetta e il marito, il principe Filippo, conversano riguardo l&amp;rsquo;intervista che lui ha appena sottoposto ai tre uomini del momento, a coloro che da poco erano andati e tornati dalla luna nella missione Apollo 11 (16-24 Luglio 1969): Neil Armstrong, Buzz Aldrin e Michael Collins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Everyday Life</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/everyday-life/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/everyday-life/</guid>
      <description>Oggi è uscito il nuovo album dei Coldplay – &#39;Everyday Life&#39; – e lo sto già consumando. Proprio ieri, come per rispolverare i Coldplay, la riproduzione casuale mi ha fatto riascoltare &#39;Always In My Head&#39;, canzone dell&#39;ormai lontano 2014. Ricordo che adoravo ascoltare l&#39;intero album – &#39;Ghost Stories&#39; – che la ingloba. Frequentavo la terza liceo e il giorno dell&#39;uscita, precisamente il 16 Maggio, avevo subito provveduto ad averlo. Forse in quell&#39;occasione, per la prima volta, capii che un album, ascoltato ordinatamente per intero, è il racconto di una storia; immergercisi porta in mondi paralleli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le parole scritte non faranno troppo rumore</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/le-parole/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/le-parole/</guid>
      <description>È venuto il momento di decidere cosa vuole diventare questo sito. Ma sai che c&#39;è? C&#39;è che non è necessario. Voglio per una volta lasciare che la creatività prenda il sopravvento. Posterò ogni tanto, quando sentirò che le parole scritte avranno bisogno del loro piccolo spazio nell&#39;infinito universo di internet. Staranno lì buone e fiere del loro intrinseco significato. Non faranno troppo rumore. Non avranno fame di popolarità. L&#39;immagine non avrà importanza per loro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitalia</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/digitalia/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/digitalia/</guid>
      <description>Ho avuto l&#39;occasione di partecipare al finale della puntata #591 di questo fantastico podcast.  #591 (20•9•2021) ☞Wozniak spazzino spaziale</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EasyApple</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/easyapple/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/easyapple/</guid>
      <description>Sono stata ospite due volte in questo podcast. Vi lascio le due puntate qui sotto.  #168 (16•5•2014) ☞L&amp;rsquo;iPad a scuola
#403 (12•4•2019) ☞A spasso nel tempo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il sito è finalmente online</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/sito-online/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/sito-online/</guid>
      <description>Da molto tempo volevo crearne uno tutto mio. Poi finalmente mi sono decisa.  &amp;nbsp;
✎  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A piedi nudi su Marte</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/a-piedi-nudi-su-marte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/a-piedi-nudi-su-marte/</guid>
      <description>«Avevamo così poche certezze sulla natura di questo pianeta che la sonda aveva persino un sistema in sughero per galleggiare in un eventuale lago o mare. E invece Venere si dimostrò un inferno. Entrando nell&amp;rsquo;atmosfera, la sonda raggiunse una temperatura di 11000 °C sul suo scudo termico, faticando tantissimo a mantenere l&amp;rsquo;elettronica interna a una temperatura di circa -8 °C. La decelerazione subita arrivò a 300 G e la discesa durò 93 minuti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alla ricerca del tempo perduto</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/alla-ricerca-del-tempo-perduto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/alla-ricerca-del-tempo-perduto/</guid>
      <description>«Per passeggiare nell&amp;rsquo;aria, non occorre avere la più potente delle automobili, ma un&amp;rsquo;automobile che, interrompendo la corsa a terra e tagliando con una verticale la linea che stava percorrendo, sia capace di convertire in forza ascensionale la sua velocità orizzontale. Analogamente, gli uomini che producono opere geniali non sono quelli che vivono nell&amp;rsquo;ambiente più squisito, che hanno la conversazione più brillante, la cultura più vasta, ma quelli che, cessando bruscamente di vivere per se stessi, hanno il potere di rendere la loro personalità simile a uno specchio, in modo che la loro vita, per quanto potesse essere mondanamente e persino, in un certo senso, intellettualmente mediocre, vi si rifletta, giacché il genio consiste nel potere riflettente e non nella qualità intrinseca dello spettacolo riflesso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Books</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/books/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/books/</guid>
      <description>Sto leggendo No, sono in pausa causa esami.
&amp;nbsp;
Leggerò a breve  I demoni — Fëdor Dostoevskij La portalettere — Francesca Giannone Tasmania — Paolo Giordano  &amp;nbsp;
Ho letto e consiglio 2025 (dal primo all&amp;rsquo;ultimo)
 Ultima fermata Gaza. La guerra senza fine tra Israele e Palestina — Noam Chomsky, Ilan Pappé Impara a dire di no. L&amp;rsquo;arte di stabilire dei confini e trasformare la nostra vita — Nedra Glover Tawwab I miserabili — Victor Hugo Memorie da una casa di morti — Fëdor Dostoevskij  2024 (dal primo all&amp;rsquo;ultimo)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cecità</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/cecita/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/cecita/</guid>
      <description>«Se puoi vedere, guarda. Se puoi guardare, osserva.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Nel letto accanto, appoggiato alla parete, anche il ragazzino dormiva, Ha fatto come me, pensò la moglie del medico, gli ha dato il posto più riparato, ben fragili muraglie saremmo, un semplice sasso in mezzo alla strada, con la sola speranza che il nemico inciampi, quale nemico, qui non verrà nessuno ad attaccarci, potremmo aver rubato e assassinato, ma non verrebbero certo ad arrestarci, quel tipo che ha rubato la macchina non devʼessere mai stato tanto sicuro della propria libertà, siamo talmente lontani dal mondo che fra poco cominceremo a non saper più chi siamo, neanche abbiamo pensato a dirci come ci chiamiamo, e a che scopo, a cosa ci sarebbero serviti i nomi, nessun cane ne riconosce un altro, o si fa riconoscere, dal nome che gli hanno imposto, è dallʼodore che identifica o si fa identificare, noi, qui, siamo come unʼaltra razza di cani, ci conosciamo dal modo di abbaiare, di parlare, il resto, lineamenti, colore degli occhi, della pelle, dei capelli, non conta, è come se non esistesse, io vedo ancora, ma fino a quando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciò che inferno non è</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/cio-che-inferno-non-e/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/cio-che-inferno-non-e/</guid>
      <description>«È finita. Mezzogiorno è l&amp;rsquo;unico istante degno di memoria dell&amp;rsquo;ultimo giorno di scuola. La campanella suona come le trombe del giudizio. L&amp;rsquo;estate, che i ragazzi vorrebbero eterna, li afferra. Li ammalia. Li rapisce. E li disperde. &amp;nbsp;
[&amp;hellip;] &amp;nbsp;
Mi piace cercare le parole giuste. Le parole e il loro suono mi salvano. L&amp;rsquo;ho scoperto alle elementari, quando tutto è appunto elementare: con le parole metto l&amp;rsquo;ancora a tutte le cose che se ne vanno alla deriva nel mare che è dentro il cuore, le ormeggio nel porto della testa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Click Here to Kill Everybody</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/click-here-to-kill-everybody/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/click-here-to-kill-everybody/</guid>
      <description>«Complexity is the worst enemy of security. The more complex a system is, the less secure it is. And our billions of computers, each with their tens of millions of lines of code, connected into the Internet, with its trillions of webpages and unknown zettabytes of data—comprise the most complex machine humankind has ever built.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«There is a fundamental difference between crashing your computer and loosing your spreadsheet data, and crashing your pacemaker and losing your life, even though they might involve the same computer chips, the same operating systems, the same software, the same vulnerability, and the same attack software.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cromorama</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/cromorama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/cromorama/</guid>
      <description>«Nella società attuale, dunque, il colore non è solo una sensazione né un mero attributo delle cose. Il colore è spesso un&amp;rsquo;idea o un&amp;rsquo;aspettativa. Ovvero certe tinte diventano tutt&amp;rsquo;uno con gli oggetti che le indossano al punto che è difficile pensarli altrimenti.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«È però indubbio che, in molti ambiti dell&amp;rsquo;invenzione, è la velocità la cifra dei nostri tempi. Nell&amp;rsquo;arte e nel design i linguaggi che riscuotono maggior successo sono proprio quelli che si colgono in un baleno, &amp;ldquo;a colpo d&amp;rsquo;occhio&amp;rdquo;, come si usa dire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diario di una scrittrice</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/diario-di-una-scrittrice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/diario-di-una-scrittrice/</guid>
      <description>«Io vivo nell’intensità.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Quelli che odiano le donne mi deprimono.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Potrei, con l&amp;rsquo;andar del tempo, imparare che cosa si può farne, di questa materia di vita slegata e vagante; trovarvi un altro uso oltre quello per cui la impiego adesso, tanto più consapevolmente e scrupolosamente, nella narrativa.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Voglio leggere le lettere di Byron, ma devo continuare La principessa di Clèves. È da molto tempo che questo capolavoro mi pesa sulla coscienza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donors</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/donors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/donors/</guid>
      <description>Donatori Questa pagina è dedicata ai donatori, tutti coloro che con una piccola ma per me enorme somma di denaro hanno supportato hello website, Tenero Gheriglio e Le Mille e una Novella PODCAST, tutti i miei progetti di scrittura, i miei video, e hanno contribuito ad acquistare l&amp;rsquo;attrezzatura necessaria e i miliardi di libri che leggo. A ognuno di loro va un ringraziamento speciale.
♥ Sven Lamers ~ 13•09•2021</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il codice dell&#39;anima</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/il-codice-dellanima/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/il-codice-dellanima/</guid>
      <description>«&amp;hellip; il genio può essere confinato dentro un guscio di noce e ciò nonostante abbracciare tutta la pienezza della vita.» &amp;nbsp;
— Thomas Mann
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«In ultima analisi, noi contiamo qualcosa solo in virtù dell&amp;rsquo;essenza che incarniamo, e se non la realizziamo, la vita è sprecata.» &amp;nbsp;
— C. G. Jung
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«È dunque questo che chiamiamo vocazione: la cosa che fai con gioia, come se avessi il fuoco nel cuore e il diavolo in corpo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;universo elegante</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/luniverso-elegante/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/luniverso-elegante/</guid>
      <description>«Sembrano numeri senza senso. Sono casuali, sono così per volere divino, o forse c&amp;rsquo;è una spiegazione scientifica comprensibile di queste caratteristiche fondamentali dell&amp;rsquo;universo?»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Se per esempio un muone stazionario riesce a leggere al massimo cento libri nella sua breve vita, lo stesso accade al muone in moto, perché anche se la sua vita sembra più lunga, la sua velocità di lettura - e tutto il resto della sua vita - rallenta allo stesso modo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;uomo artigiano</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/luomo-artigiano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/luomo-artigiano/</guid>
      <description>«Nella vita ce la si può cavare benissimo senza dedizione. L&amp;rsquo;artigiano è la figura rappresentativa di una specifica condizione umana: quella del mettere un impegno personale nelle cose che si fanno.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Quando la testa e la mano divorziano, è la testa a soffrirne.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Fare un buon lavoro significa avere curiosità per ciò che è ambiguo, andarci a fondo e imparare dall&amp;rsquo;ambiguità.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La fatica più bella</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/la-fatica-piu-bella/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/la-fatica-piu-bella/</guid>
      <description>«Gli eroi sono eroi; possono servire come esempio per gli altri, ma appartengono a un mondo tutto loro.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Capita di sentirsi corridori perfetti, e dimenticare ogni dolore.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«È sempre pericoloso sentirsi &amp;ldquo;giusti&amp;rdquo;, e aspettarsi, irrazionalmente, una ricompensa dalla sorte. La sorte è proverbialmente cieca, e non si preoccupa di usare la nostra stessa misura per venirci incontro: noi siamo stati bravi, lei può essere cattiva; o farci sentire un po&amp;rsquo; troppo bravi, e indurci a commettere un passo falso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La tentazione di esistere</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/la-tentazione-di-esistere/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/la-tentazione-di-esistere/</guid>
      <description>«Non c&amp;rsquo;è opera che non si ritorca contro l&amp;rsquo;autore: il poema annienterà il poeta, il sistema il filosofo, l&amp;rsquo;avvenimento l&amp;rsquo;uomo d&amp;rsquo;azione. Colui che, rispondendo alla propria vocazione e portandola a compimento, si agita dentro la storia, è causa della propria rovina; l&amp;rsquo;unico a salvarsi è chi sacrifica talenti e doni per potere, sgombro della sua qualità di uomo, sprofondare nell&amp;rsquo;essere.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Invece di lasciare che il tempo ci stritoli lentamente, abbiamo creduto bene di rincarare la dose, di aggiungere ai suoi istanti i nostri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le relazioni pericolose</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/le-relazioni-pericolose/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/le-relazioni-pericolose/</guid>
      <description>«Inopinatamente il romanzo si rivela minato da due dei sentimenti più forti e distruttivi che la natura umana conosca: vendetta e gelosia, entrambe deformazioni insane – ma forse inevitabili – del sentimento più caldo e pericoloso in assoluto, l&amp;rsquo;amore.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Mi darebbe della perfida, e la parola perfidia mi ha sempre fatto piacere; dopo crudele, è il termine più dolce all&amp;rsquo;orecchio femminile e il meno difficile da meritare.»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lezioni di meraviglia</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/lezioni-di-meraviglia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/lezioni-di-meraviglia/</guid>
      <description>«Per meravigliarti davvero devi essere disposto a mettere costantemente in dubbio ogni cosa, altrimenti non puoi essere un cercatore che anela sinceramente alla verità, anche a costo che non sia bella.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«La nostra cultura associa l&amp;rsquo;amore all&amp;rsquo;abbandono e alla perdita di coscienza. Al contrario, l&amp;rsquo;amore è un esercizio di attenzione costante, il tentativo di mantenere un livello di coscienza superiore. L&amp;rsquo;amore, inteso come rapporto consapevole con l&amp;rsquo;Altro, non è abominevole come lo specchio perché non è una riproduzione né la falsificazione di qualcosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miriana Novella</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/me/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/me/</guid>
      <description>Studio Ingegneria Informatica al Politecnico di Milano. Sono una sportiva e cerco di mangiare nel modo più salutare possibile. Mi piace leggere. La musica non deve mai mancare nelle mie giornate; nemmeno i podcast. Qui scriverò e parlerò di ciò che anima la mia vita. Non so quanto mi riuscirà. Sarai tu, caro lettore o caro ascoltatore, a giudicare. Sappi che faccio tutto con passione. *  &amp;nbsp;
❀  &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modernità Liquida</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/modernita-liquida/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/modernita-liquida/</guid>
      <description>«Il modo in cui si vive diventa una soluzione biografica a contraddizioni sistemiche.» &amp;nbsp;
— Ulrich Beck
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Ora, qui, per restare nello stesso posto devi correre più velocemente che puoi. Se poi vuoi arrivare da qualche parte, devi correre due volte ancora più veloce.» &amp;nbsp;
— Lewis Carroll
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Il mondo è una farsa per quelli che pensano, una tragedia per quelli che hanno sentimenti.» &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Music</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/music/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/music/</guid>
      <description> Queste sono le playlist delle canzoni che ho ripetutamente ascoltato negli ultimi anni. &amp;nbsp;
Annuali:
 2015-2016 2016-2017 2017-2018 2019 2020 2021 2022 2023 2024 2025 &amp;nbsp;  A tema:
 Background Her ♡ Natale &amp;lsquo;21 Mirianaerobics  &amp;nbsp;
Without music life would be a mistake — Friedrich Nietzsche </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pensieri lenti e veloci</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/pensieri-lenti-e-veloci/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/pensieri-lenti-e-veloci/</guid>
      <description>«Siamo ciechi all&amp;rsquo;evidenza e siamo anche ciechi alla nostra stessa cecità.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Molte persone sono troppo sicure delle loro intuizioni e tendono a riporre in esse troppa fiducia. A quanto pare, trovano lo sforzo cognitivo leggermente sgradevole e lo evitano più che possono.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«L&amp;rsquo;intelligenza non è solo la capacità di ragionare: è anche la capacità di trovare materiale pertinente nella memoria e di usare l&amp;rsquo;attenzione quando occorre farlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perseverare è umano</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/perseverare-e-umano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/perseverare-e-umano/</guid>
      <description>«L&amp;rsquo;uomo per natura non è un centometrista, è un maratoneta: questo è il risultato di due milioni di anni di evoluzione e adattamento all&amp;rsquo;ambiente circostante.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Sempre più spesso crediamo che sia possibile avere successo in qualcosa, nello sport, nello studio, nel lavoro solo se &amp;ldquo;siamo portati&amp;rdquo; oppure se riceviamo una spinta o una ricompensa che prescindono dall&amp;rsquo;intima soddisfazione di svolgere bene ciò che ci prefiggiamo. Siamo motivati, certo, abbiamo delle ambizioni, degli scopi, ma molto spesso non riusciamo a mantenere con costanza la nostra motivazione e rischiamo di sentirci dei falliti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poems</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/emily-dickinson/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/emily-dickinson/</guid>
      <description>«“Nature” is what we see— &amp;nbsp;
The Hill—the Afternoon— &amp;nbsp;
Squirrel—Eclipse—the Bumble bee— &amp;nbsp;
Nay—Nature is Heaven— &amp;nbsp;
Nature is what we hear— &amp;nbsp;
The Bobolink—the Sea— &amp;nbsp;
Thunder—the Cricket— &amp;nbsp;
Nay—Nature is Harmony— &amp;nbsp;
Nature is what we know— &amp;nbsp;
Yet have no art to say— &amp;nbsp;
So impotent Our Wisdom is &amp;nbsp;
To her Simplicity.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«I’m nobody! Who are you? &amp;nbsp;
Are you nobody, too? &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primo, non curare chi è normale</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/primo-non-curare-chi-e-normale/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/primo-non-curare-chi-e-normale/</guid>
      <description>«Non medicalizziamo le differenze umane – ammonisce Allen Frances – celebriamole.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Stiamo scivolando sempre più verso la medicalizzazione totale della normalità, perdendo di vista le nostre capacità di autoguarigione.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Ci siamo dimenticati della saggezza di Ippocrate: &amp;ldquo;Sapere che tipo di persona ha una determinata malattia conta più di sapere quale tipo di malattia ha quella persona&amp;rdquo;. Ovviamente il metodo migliore consiste nel prestare parecchia attenzione a entrambi gli aspetti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psicomagia</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/psicomagia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/psicomagia/</guid>
      <description>«Per l&amp;rsquo;inconscio è più facile capire il linguaggio onirico che il linguaggio razionale. Da un certo punto di vista, le malattie sono sogni, messaggi che rivelano problemi non risolti.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Secondo lo psicologo americano Rosenthal, se un professore giudica che uno studente svogliato non ha possibilità di recupero, non ne avrà. Al contrario, se il docente considera un bambino intelligente ma timido, e prevede che potrà migliorare, questi comincerà veramente a fare progressi&amp;hellip;»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quiet</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/quiet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/quiet/</guid>
      <description>«Per fare carriera dobbiamo autopromuoverci senza ritegno.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Dobbiamo forse diventare talmente capaci nel presentarci agli altri da riuscire a mentire senza che nessuno se ne accorga? Dobbiamo imparare a esercitare la voce, i gesti e il linguaggio del corpo come attori tanto da poter raccontare - da poter vendere - qualsiasi panzana?»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
Leadership Development for the Gifted and Talented &amp;nbsp;
«Mentre gli estroversi tendono a conquistarsi la leadership in ambiti pubblici, gli introversi tendono a ottenerla in campi teorici ed estetici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ready to Run</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/ready-to-run/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/ready-to-run/</guid>
      <description>«So when injuries steal running away from you, it can hit you hard.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«All human beings should be able and willing to perform basic maintenance on themselves.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«So what&amp;rsquo;s a great way to screw up your foot machines? Flip-flops.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«As a bonus, knowing how to squat well is going to make you a better, more functional person—won&amp;rsquo;t have to wave off your neighbour when she asks if you can help move a sofa bed because you&amp;rsquo;re afraid that you&amp;rsquo;ll get hurt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se tremi sull&#39;orlo</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/se-tremi-sullorlo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/se-tremi-sullorlo/</guid>
      <description>«Inseguite la vostra vita, non perdetela di vista, giratele continuamente intorno come fa un cane col calesse del suo padrone. Fate ciò che amate. Sappiate qual è il vostro osso: rosicchiatelo, seppellitelo, dissotterratelo, e rosicchiatelo ancora.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Sia che un uomo passi la giornata nell&amp;rsquo;estasi o nello sconforto, egli deve compiere qualche opera che lo testimoni, proprio come la carne e le ossa testimoniano di lui. Noi siamo superiori alla gioia che proviamo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storia di una balena bianca raccontata da lei stessa</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/storia-di-una-balena-bianca-raccontata-da-lei-stessa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/storia-di-una-balena-bianca-raccontata-da-lei-stessa/</guid>
      <description>«Così ho visto l&amp;rsquo;uomo muoversi sulla superficie del mare sopra quattro fragili pezzi di legno; ci siamo guardati tenendoci a prudente distanza, l&amp;rsquo;uomo con diffidenza, io con curiosità e stupore per la sua determinazione. Ho ammirato il suo coraggio e l&amp;rsquo;insistenza con cui affrontava i flutti navigando su imbarcazioni che non resistevano agli urti contro gli scogli, né al tocco affilato dei coralli quando si addentrava in acque di scarso pescaggio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tecnologie Radicali</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/tecnologie-radicali/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/tecnologie-radicali/</guid>
      <description>«È semplice: in un mondo integralmente post-umano, noi - io e voi - non siamo più necessari. Siamo in sovrannumero, siamo in eccedenza rispetto allo stretto necessario. Indegni anche del disprezzo, e destinati, nel migliore dei casi, a un’irrilevante sussistenza, stiamo diventando qualcosa da ricacciare il più lontano possibile. È a partire da questo contesto che dobbiamo interpretare l’attuale retorica sugli agenti e le organizzazioni autonome. Si tratta di passi consapevoli verso un ordinamento del mondo di tipo transumano, o addirittura completamente post-umano, e ciò non vuol dire che i suoi progettisti stiano pensando per davvero a tecnologie autonome che lavorino accanto a esseri umani nel quadro di una relazione produttiva e solidale; al contrario, l’umanità, dal loro punto di vista, è qualcosa che va trasceso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The One Device</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/the-one-device/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/the-one-device/</guid>
      <description>«The hope is that, in not too many years, human brains and computing machines will be coupled together very tightly and that the resulting partnership will think as no human brain has ever thought.» &amp;nbsp;
— J. C. R. Licklider, 1950
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«We aren&amp;rsquo;t great at conceiving of technologies, products, even works of art as intensely multifaceted, sometimes generationally collaborative, efforts that they tend to be. Our brains don&amp;rsquo;t tidily compute such ecosystemic narratives.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walden</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/walden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/walden/</guid>
      <description>«Non parlerei tanto di me se esistesse qualcun altro che conoscessi altrettanto bene.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«L&amp;rsquo;opinione pubblica è un tiranno debole, se paragonato con la nostra opinione privata. Ciò che un uomo pensa di sé, è questo che determina, o piuttosto indica, il suo destino.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«La massa degli uomini conduce una vita di silenziosa disperazione. Ciò che si chiama rassegnazione è disperazione confermata.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wittgenstein</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/wittgenstein/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/wittgenstein/</guid>
      <description>A proposito dell&amp;rsquo;influenza di Otto Weininger (con l&amp;rsquo;opera Sesso e carattere) sui pensieri di Ludwig Wittgenstein.
«La consapevolezza del genio è quella che massimamente si differenzia dallo stadio dell&amp;rsquo;enide: il genio comprende &amp;ldquo;il maggior numero di cose con la più limpida chiarezza e distinzione&amp;rdquo;. Il genio possiede la memoria più sviluppata, la massima capacità di elaborare giudizi chiari e distinti e, di conseguenza, la sensibilità più raffinata per distinguere tra vero e falso, giusto e ingiusto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>