<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Hello</title>
    <link>https://miry1919.github.io/hugosite/</link>
    <description>Recent content in Home on Hello</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://miry1919.github.io/hugosite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Everyday Life</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/everyday-life/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/everyday-life/</guid>
      <description>Oggi è uscito il nuovo album dei Coldplay – Everyday Life – e lo sto già consumando. Proprio ieri, come per rispolverare i Coldplay, la riproduzione casuale mi ho fatto riascoltare Always In My Head, canzone dell&amp;rsquo;ormai lontano 2014. Ricordo che adoravo ascoltare l&amp;rsquo;intero album – Ghost Stories – che la ingloba. Frequentavo la terza liceo e il giorno dell&amp;rsquo;uscita, precisamente il 16 Maggio, avevo subito provveduto ad averlo. Forse in quell&amp;rsquo;occasione, per la prima volta, capii che un album, ascoltato ordinatamente per intero, è come il racconto di una storia; immergersi porta in mondi paralleli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le parole scritte non faranno troppo rumore</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/le-parole/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/le-parole/</guid>
      <description>È venuto il momento di decidere cosa vuole diventare questo sito. Ma sai che c&#39;è? C&#39;è che non è necessario. Voglio per una volta lasciare che la creatività prenda il sopravvento. Posterò ogni tanto, quando sentirò che le parole scritte avranno bisogno del loro piccolo spazio nell&#39;infinito universo di internet. Staranno lì buone e fiere del loro intrinseco significato. Non faranno troppo rumore. Non avranno fame di popolarità. L&#39;immagine non avrà importanza per loro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EasyApple</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/easyapple/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/easyapple/</guid>
      <description>Sono stata ospite due volte in questo bellissimo podcast. Vi lascio le due puntate qui sotto.   16/05/2014 12/04/2019  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il sito è finalmente online</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/sito-online/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/sito-online/</guid>
      <description>Da molto tempo volevo crearne uno tutto mio. Poi finalmente mi sono decisa.  &amp;nbsp;
✎  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenero Gheriglio</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/tenero-gheriglio/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/tenero-gheriglio/</guid>
      <description>C&#39;è un podcast dietro le quinte: arriverà nel 2020. Forse questo non sarà il suo titolo definitivo.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A piedi nudi su Marte</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/a-piedi-nudi-su-marte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/a-piedi-nudi-su-marte/</guid>
      <description>«Avevamo così poche certezze sulla natura di questo pianeta che la sonda aveva persino un sistema in sughero per galleggiare in un eventuale lago o mare. E invece Venere si dimostrò un inferno. Entrando nell&amp;rsquo;atmosfera, la sonda raggiunse una temperatura di 11000 °C sul suo scudo termico, faticando tantissimo a mantenere l&amp;rsquo;elettronica interna a una temperatura di circa -8 °C. La decelerazione subita arrivò a 300 G e la discesa durò 93 minuti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Books</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/books/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/books/</guid>
      <description>Sto leggendo  Lezioni di letteratura — Vladimir Nabokov Ready to Run: Unlocking Your Potential to Run Naturally — Kelly Starrett  &amp;nbsp;
Leggerò a breve  L&amp;rsquo;universo elegante. Superstringhe, dimensioni nascoste e la ricerca della teoria ultima — Brian Greene Modernità Liquida — Zygmunt Bauman #Humanless. L&amp;rsquo;algoritmo egoista — Massimo Chiriatti Indistractable: How to Control Your Attention and Choose Your Life — Nir Eyal Deskbound: Standing Up to a Sitting World — Kelly Starrett  &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cecità</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/cecita/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/cecita/</guid>
      <description>«Se puoi vedere, guarda. Se puoi guardare, osserva.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Nel letto accanto, appoggiato alla parete, anche il ragazzino dormiva, Ha fatto come me, pensò la moglie del medico, gli ha dato il posto più riparato, ben fragili muraglie saremmo, un semplice sasso in mezzo alla strada, con la sola speranza che il nemico inciampi, quale nemico, qui non verrà nessuno ad attaccarci, potremmo aver rubato e assassinato, ma non verrebbero certo ad arrestarci, quel tipo che ha rubato la macchina non devʼessere mai stato tanto sicuro della propria libertà, siamo talmente lontani dal mondo che fra poco cominceremo a non saper più chi siamo, neanche abbiamo pensato a dirci come ci chiamiamo, e a che scopo, a cosa ci sarebbero serviti i nomi, nessun cane ne riconosce un altro, o si fa riconoscere, dal nome che gli hanno imposto, è dallʼodore che identifica o si fa identificare, noi, qui, siamo come unʼaltra razza di cani, ci conosciamo dal modo di abbaiare, di parlare, il resto, lineamenti, colore degli occhi, della pelle, dei capelli, non conta, è come se non esistesse, io vedo ancora, ma fino a quando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciò che inferno non è</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/cio-che-inferno-non-e/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/cio-che-inferno-non-e/</guid>
      <description>«È finita. Mezzogiorno è l&amp;rsquo;unico istante degno di memoria dell&amp;rsquo;ultimo giorno di scuola. La campanella suona come le trombe del giudizio. L&amp;rsquo;estate, che i ragazzi vorrebbero eterna, li afferra. Li ammalia. Li rapisce. E li disperde. &amp;nbsp;
[&amp;hellip;] &amp;nbsp;
Mi piace cercare le parole giuste. Le parole e il loro suono mi salvano. L&amp;rsquo;ho scoperto alle elementari, quando tutto è appunto elementare: con le parole metto l&amp;rsquo;ancora a tutte le cose che se ne vanno alla deriva nel mare che è dentro il cuore, le ormeggio nel porto della testa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;uomo artigiano</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/luomo-artigiano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/luomo-artigiano/</guid>
      <description>«Nella vita ce la si può cavare benissimo senza dedizione. L&amp;rsquo;artigiano è la figura rappresentativa di una specifica condizione umana: quella del mettere un impegno personale nelle cose che si fanno.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Quando la testa e la mano divorziano, è la testa a soffrirne.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Fare un buon lavoro significa avere curiosità per ciò che è ambiguo, andarci a fondo e imparare dall&amp;rsquo;ambiguità.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miriana Novella</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/about/</guid>
      <description>Studio Ingegneria Informatica al Politecnico di Milano. Sono una sportiva e cerco di mangiare nel modo più salutare possibile. Mi piace leggere. La musica non deve mai mancare nelle mie giornate; nemmeno i podcast. Qui scriverò e parlerò di ciò che anima la mia vita. Non so quanto mi riuscirà. Sarai tu, caro lettore o caro ascoltatore, a giudicare. Sappi che faccio tutto con passione.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Music</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/music/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/music/</guid>
      <description>Queste sono le playlist delle canzoni che ho ripetutamente ascoltato negli ultimi anni:
 2015-2016 2016-2017 2017-2018 2019 Background  &amp;nbsp;
Aggiunte di recente  Io ti penso — Nyvinne Say — Dutchkid Hide the Hurt — Macy Gray Creature — iris just one night — Caro Everywhere I Go — Sleeping At Last Meant to Stay Hid — SYML Too Proud — Broods Nessuno — Lelio Morra Girasoli — Emanuele Aloia  &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quiet</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/quiet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/quiet/</guid>
      <description>«Per fare carriera dobbiamo autopromuoverci senza ritegno.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Dobbiamo forse diventare talmente capaci nel presentarci agli altri da riuscire a mentire senza che nessuno se ne accorga? Dobbiamo imparare a esercitare la voce, i gesti e il linguaggio del corpo come attori tanto da poter raccontare - da poter vendere - qualsiasi panzana?»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
Leadership Development for the Gifted and Talented &amp;nbsp;
«Mentre gli estroversi tendono a conquistarsi la leadership in ambiti pubblici, gli introversi tendono a ottenerla in campi teorici ed estetici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se tremi sull&#39;orlo</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/se-tremi-sullorlo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/se-tremi-sullorlo/</guid>
      <description>«Inseguite la vostra vita, non perdetela di vista, giratele continuamente intorno come fa un cane col calesse del suo padrone. Fate ciò che amate. Sappiate qual è il vostro osso: rosicchiatelo, seppellitelo, dissotterratelo, e rosicchiatelo ancora.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Sia che un uomo passi la giornata nell&amp;rsquo;estasi o nello sconforto, egli deve compiere qualche opera che lo testimoni, proprio come la carne e le ossa testimoniano di lui. Noi siamo superiori alla gioia che proviamo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tecnologie Radicali</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/tecnologie-radicali/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/tecnologie-radicali/</guid>
      <description>«È semplice: in un mondo integralmente post-umano, noi - io e voi - non siamo più necessari. Siamo in sovrannumero, siamo in eccedenza rispetto allo stretto necessario. Indegni anche del disprezzo, e destinati, nel migliore dei casi, a un’irrilevante sussistenza, stiamo diventando qualcosa da ricacciare il più lontano possibile. È a partire da questo contesto che dobbiamo interpretare l’attuale retorica sugli agenti e le organizzazioni autonome. Si tratta di passi consapevoli verso un ordinamento del mondo di tipo transumano, o addirittura completamente post-umano, e ciò non vuol dire che i suoi progettisti stiano pensando per davvero a tecnologie autonome che lavorino accanto a esseri umani nel quadro di una relazione produttiva e solidale; al contrario, l’umanità, dal loro punto di vista, è qualcosa che va trasceso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The One Device</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/the-one-device/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/the-one-device/</guid>
      <description>«The hope is that, in not too many years, human brains and computing machines will be coupled together very tightly and that the resulting partnership will think as no human brain has ever thought.» &amp;nbsp;
— J. C. R. Licklider, 1950
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«We aren&amp;rsquo;t great at conceiving of technologies, products, even works of art as intensely multifaceted, sometimes generationally collaborative, efforts that they tend to be. Our brains don&amp;rsquo;t tidily compute such ecosystemic narratives.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>