<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on hello</title>
    <link>https://miry1919.github.io/hugosite/</link>
    <description>Recent content in Home on hello</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://miry1919.github.io/hugosite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Non dimenticare che stai facendo un sacco di fatica, ma loro di più</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/non-dimenticare-che-stai-facendo-un-sacco-di-fatica/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/non-dimenticare-che-stai-facendo-un-sacco-di-fatica/</guid>
      <description>Scrivo questo post ispirandomi a quello di Massimo Mantellini di dieci giorni fa &amp;ldquo;Regola numero uno: comprate un microfono” , in cui riporta i &amp;ldquo;10 consigli non richiesti per migliorare la tua didattica online&amp;rdquo; di Enrico Marchetto.
&amp;nbsp;
Che la regola numero uno sia quella di comprare un microfono è verissimo. Quando un anno fa stavo pensando a come realizzare il mio primo podcast, Tenero Gheriglio, un buon microfono ce l&#39;avevo da mesi, altrimenti la prima cosa che avrei fatto sarebbe stata quella di comprarne uno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenero Gheriglio</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/tenero-gheriglio/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/tenero-gheriglio/</guid>
      <description>È il podcast che prima o poi avrei messo in piedi. Ogni lunedì alle h. 19:00 esce una nuova puntata. Anche quelli festivi.  Ascoltalo:
 su YouTube tramite la playlist sempre aggiornata con tutte le puntate nel tuo podcast player preferito cliccando sui link presenti qui sotto   Puntata #42 (7•12•2020) ⚡ New!
☞La risposta a tutto è un&amp;rsquo;altra
Puntata quarantadue (festiva) di Sant&amp;rsquo;Ambrogio. Sciate, domande, risposte, codici, asterischi (*), grafici, consapevolezze brutte, belle, medie: insomma il solito mix Tenero Gherigliano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi manchi enormemente e ti penso sempre</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/mi-manchi-enormemente/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/mi-manchi-enormemente/</guid>
      <description>Ne ho già parlato nella trentesima puntata &amp;ldquo;Grazie all&amp;rsquo;amore”  di Tenero Gheriglio, e l&amp;rsquo;ho riportato in alcune citazioni qui. Ma dell&amp;rsquo;amore raccontato nella biografia di Ludwig Wittgenstein scritta da Ray Monk ho ancora alcuni passaggi meravigliosi da trascrivere.
Vi avevo già nominato Francis (Skinner) e Ben (Richards); trovo magnifiche le loro relazioni con Wittgenstein, non senza difetti, ma deliziose.
Partirei con Francis Skinner.
(Purtroppo si sa che Wittgenstein si è disfatto di tutte le sue lettere indirizzate a Francis, ma abbiamo quelle di Francis e alcuni pensieri dal diario di Ludwig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Mille e una Novella</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/le-mille-e-una-novella/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/le-mille-e-una-novella/</guid>
      <description>È il podcast che uscirà a gennaio 2021. TRAILER in arrivo il giorno di Natale.  Trovi la copertina qui.
Uscirà su Spreaker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siamo cugini delle coccinelle, lo sappiamo per amore</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/siamo-cugini-delle-coccinelle/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/siamo-cugini-delle-coccinelle/</guid>
      <description>Carlo Rovelli in &#34;Che cos&#39;è la scienza&#34;:  &amp;nbsp; «poche attività intellettuali umane come la scienza sono intrinsecamente coscienti dei limiti della conoscenza e al tempo stesso sono più brucianti di passione visionaria. A ogni passo un mondo nuovo si ridisegna. La Terra non è il centro dell&#39;universo, lo spaziotempo è curvo; siamo cugini delle coccinelle; il mondo non è fatto di alto e di basso, sopra il cielo e sotto la terra»  &amp;nbsp; Oliver Sacks in &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ho tradito i numeri con le parole</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/ho-tradito-i-numeri-con-le-parole/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/ho-tradito-i-numeri-con-le-parole/</guid>
      <description>Ultimamente ho tradito i numeri con le parole, ma ne sono felice, perché non avevo mai avuto la sensazione di trovarmi così a mio agio tra di esse. In passato i numeri sono sempre stati i miei preferiti, però in questo 2020, pieno di dubbi sul futuro, pieno di limitazioni, le parole, uscendo, hanno rappresentato la spontaneità di raccontarmi; ho avuto tanto da scrivere per quello che ho vissuto interiormente, e soprattutto per quello che ho provato per una persona speciale alla quale tengo moltissimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cubo Di Rubik 7x7x7 vs Miriana</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/cubo-di-rubik-7/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/cubo-di-rubik-7/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un&#39;estate di follia</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/un-estate-di-follia/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/un-estate-di-follia/</guid>
      <description>Sto leggendo &amp;ldquo;Ogni cosa al suo posto&amp;rdquo; di Oliver Sacks. &amp;ldquo;Un&amp;rsquo;estate di follia&amp;rdquo; è il capitolo di cui vorrei riportare alcuni pezzetti qui. C&amp;rsquo;è Sally, una tranquilla ragazza quindicenne, che da un momento all&amp;rsquo;altro perde il contatto con la realtà e viene travolta da una psicosi acuta.
&amp;nbsp;
«L&amp;rsquo;insorgere della mania è improvviso ed esplosivo: Sally, la figlia quindicenne, ha trascorso alcune settimane in uno stato di esaltazione, ascoltando Glenn Gould nelle Variazioni Goldberg e facendo le ore piccole a meditare su un volume di sonetti di Shakespeare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fisica 1</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/fisica1/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/fisica1/</guid>
      <description>La seguente lista è un indice dei contenuti dei miei quattro quaderni di appunti di Fisica 1. Nulla, mi è venuto da condividere anche questa parte di me.  CONTENUTI Modulo 1 quaderno 1)
 Cinematica del punto materiale  Sistema di riferimento Punto materiale Equazioni parametriche del moto Analisi dimensionale  Ascisse curvilinee Legge oraria Velocità  Velocità scalare media Velocità istantanea scalare  Regole di derivazione Derivate di funzioni elementari Versori  Vettore posizione Vettori componenti Coordinate (x, y) Componenti del vettore posizione  Velocità vettoriale  Vettore spostamento Velocità istantanea vettoriale</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spenderei due parole su Tenero Gheriglio</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/spenderei-due-parole-su-tenero-gheriglio/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/spenderei-due-parole-su-tenero-gheriglio/</guid>
      <description>Sono passati quattro mesi dall&#39;introduzione a Tenero Gheriglio, podcast nato il 23 Gennaio 2020. Posso dirvi che è stato difficile iniziare, continuare, progredire, tuttavia sento di avere creato qualcosa di bello in questi mesi, non so cosa, ma qualcosa. Il prodotto del mio lavoro sarà forse modesto, ingenuo, inesperto, ma mi sono messa d&#39;impegno per farlo risultare autentico, sbarazzino, coinvolgente. E il tutto è andato sviluppandosi nel bel mezzo di un&#39;emergenza sanitaria, con la possibilità che nel futuro i miei racconti possano acquisire in minima parte anche l&#39;aspetto di una minuscola testimonianza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nessuno può capire chi sei</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/nessuno-puo-capire-chi-sei/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/nessuno-puo-capire-chi-sei/</guid>
      <description>Adesso che ho un posto dove scrivere, naturalmente non ho più nulla da esporre. Certo che invece, a voce, su Tenero Gheriglio, da più di un mese mi sto prendendo i miei begli spazi di riflessione, e sto cercando di farli diventare sempre più utili ed attraenti, senza dimenticarmi di mantenerli divertenti. La durata di al massimo 15 minuti a puntata sembra essere perfetta. Allora facciamo così, visto che non ho nulla di nuovo da scrivere, mi andrebbe di ripescare questo mio piccolo scritto dell’anno scorso, scritto che condivisi sui social network, quando questo sito ancora non esisteva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Tutta la vita è così: una volta ti pigli le mazzate, una volta i baci»</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/tutta-la-vita/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/tutta-la-vita/</guid>
      <description>È stato un gennaio senza scrivere quaggiù. A parte la lista dei 4 punti per il 2020. Però ho letto cose belle, tra cui &amp;ldquo;Storia del nuovo cognome&amp;rdquo;, secondo volume de &amp;ldquo;L&amp;rsquo;amica geniale&amp;rdquo;, che in cinque giorni era già finito e ora dona il titolo a questo post. In realtà mi sono fatta sentire in modo alternativo in quel minuto e 42 secondi di registrazione nel microfono. Se vi siete chiesti di quali argomenti parlerò in Tenero Gheriglio, vi dico che li lascerò esprimere in modo spontaneo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 punti per il 2020</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/4-punti-per-il-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/4-punti-per-il-2020/</guid>
      <description>4 punti per il 2020: &amp;nbsp;
 conquistare almeno 42 crediti senza abbassare la guardia ❌ affrontare attività fisica e alimentazione con tecnica e con costanza ✔️ mettere in piedi Tenero Gheriglio con dedizione ✔️ continuare a credere nell&amp;rsquo;amore e pagarne le conseguenze ✔️  &amp;nbsp;
✎  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arma di distrazione di massa</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/arma-di-distrazione-di-massa/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/arma-di-distrazione-di-massa/</guid>
      <description>Un ragazzo un giorno mi disse: «Sei fortemente eccentrica». Non lo avevo mai notato, ma aveva ragione. È possibile che io riesca ad attirare l&#39;attenzione di più persone senza volerlo; come un cubo di Rubik risolto sulla metropolitana, che, nonostante in fondo sia di banale risoluzione, diventa immediatamente un&#39;arma di distrazione di massa. Per non parlare di una nuotata in piscina... «Oh, ma chi è la Pellegrini?» sentii un giorno. Risi molto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moondust</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/moondust/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/moondust/</guid>
      <description>La terza stagione della serie &amp;lsquo;The Crown&amp;rsquo; meritava la mia attenzione. Mi è piaciuta tutta; il settimo episodio ‘Moondust’ mi ha colpito in particolar modo. Ha toccato delle idee che già giravano nell&amp;rsquo;universo del mio cervello, e che però, ancora, non avevano trovato la loro strada per palesarsi. Riporto qui il dialogo chiave, senza commentarlo; per lasciare spazio al lettore.
&amp;nbsp;
Quindi, siamo al punto in cui la regina Elisabetta e il marito, il principe Filippo, conversano riguardo l&amp;rsquo;intervista che lui ha appena sottoposto ai tre uomini del momento, a coloro che da poco erano andati e tornati dalla luna nella missione Apollo 11 (16-24 Luglio 1969): Neil Armstrong, Buzz Aldrin e Michael Collins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Everyday Life</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/everyday-life/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/everyday-life/</guid>
      <description>Oggi è uscito il nuovo album dei Coldplay – &#39;Everyday Life&#39; – e lo sto già consumando. Proprio ieri, come per rispolverare i Coldplay, la riproduzione casuale mi ha fatto riascoltare &#39;Always In My Head&#39;, canzone dell&#39;ormai lontano 2014. Ricordo che adoravo ascoltare l&#39;intero album – &#39;Ghost Stories&#39; – che la ingloba. Frequentavo la terza liceo e il giorno dell&#39;uscita, precisamente il 16 Maggio, avevo subito provveduto ad averlo. Forse in quell&#39;occasione, per la prima volta, capii che un album, ascoltato ordinatamente per intero, è il racconto di una storia; immergercisi porta in mondi paralleli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le parole scritte non faranno troppo rumore</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/le-parole/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/le-parole/</guid>
      <description>È venuto il momento di decidere cosa vuole diventare questo sito. Ma sai che c&#39;è? C&#39;è che non è necessario. Voglio per una volta lasciare che la creatività prenda il sopravvento. Posterò ogni tanto, quando sentirò che le parole scritte avranno bisogno del loro piccolo spazio nell&#39;infinito universo di internet. Staranno lì buone e fiere del loro intrinseco significato. Non faranno troppo rumore. Non avranno fame di popolarità. L&#39;immagine non avrà importanza per loro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EasyApple</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/easyapple/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/podcast/easyapple/</guid>
      <description>Sono stata ospite due volte in questo bellissimo podcast. Vi lascio le due puntate qui sotto.  #168 (16•5•2014) ☞L&amp;rsquo;iPad a scuola
#403 (12•4•2019) ☞A spasso nel tempo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il sito è finalmente online</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/post/sito-online/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/post/sito-online/</guid>
      <description>Da molto tempo volevo crearne uno tutto mio. Poi finalmente mi sono decisa.  &amp;nbsp;
✎  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A piedi nudi su Marte</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/a-piedi-nudi-su-marte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/a-piedi-nudi-su-marte/</guid>
      <description>«Avevamo così poche certezze sulla natura di questo pianeta che la sonda aveva persino un sistema in sughero per galleggiare in un eventuale lago o mare. E invece Venere si dimostrò un inferno. Entrando nell&amp;rsquo;atmosfera, la sonda raggiunse una temperatura di 11000 °C sul suo scudo termico, faticando tantissimo a mantenere l&amp;rsquo;elettronica interna a una temperatura di circa -8 °C. La decelerazione subita arrivò a 300 G e la discesa durò 93 minuti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Books</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/books/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/books/</guid>
      <description>Sto leggendo Niente fino a gennaio.
Sto preparando il nuovo podcast.
&amp;nbsp;
Leggerò a breve  Madame Bovary — Gustave Flaubert I nostri antenati: Il visconte dimezzato - Il barone rampante - Il cavaliere inesistente — Italo Calvino Il tunnel — Ernesto Sabato Germinale — Émile Zola Il profumo — Patrick Süskind Il codice dell&amp;rsquo;anima. Carattere, vocazione, destino — James Hillman  &amp;nbsp;
Ho letto e consiglio  La metafisica — Aristotele Il lungo racconto dell&amp;rsquo;origine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cecità</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/cecita/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/cecita/</guid>
      <description>«Se puoi vedere, guarda. Se puoi guardare, osserva.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Nel letto accanto, appoggiato alla parete, anche il ragazzino dormiva, Ha fatto come me, pensò la moglie del medico, gli ha dato il posto più riparato, ben fragili muraglie saremmo, un semplice sasso in mezzo alla strada, con la sola speranza che il nemico inciampi, quale nemico, qui non verrà nessuno ad attaccarci, potremmo aver rubato e assassinato, ma non verrebbero certo ad arrestarci, quel tipo che ha rubato la macchina non devʼessere mai stato tanto sicuro della propria libertà, siamo talmente lontani dal mondo che fra poco cominceremo a non saper più chi siamo, neanche abbiamo pensato a dirci come ci chiamiamo, e a che scopo, a cosa ci sarebbero serviti i nomi, nessun cane ne riconosce un altro, o si fa riconoscere, dal nome che gli hanno imposto, è dallʼodore che identifica o si fa identificare, noi, qui, siamo come unʼaltra razza di cani, ci conosciamo dal modo di abbaiare, di parlare, il resto, lineamenti, colore degli occhi, della pelle, dei capelli, non conta, è come se non esistesse, io vedo ancora, ma fino a quando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciò che inferno non è</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/cio-che-inferno-non-e/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/cio-che-inferno-non-e/</guid>
      <description>«È finita. Mezzogiorno è l&amp;rsquo;unico istante degno di memoria dell&amp;rsquo;ultimo giorno di scuola. La campanella suona come le trombe del giudizio. L&amp;rsquo;estate, che i ragazzi vorrebbero eterna, li afferra. Li ammalia. Li rapisce. E li disperde. &amp;nbsp;
[&amp;hellip;] &amp;nbsp;
Mi piace cercare le parole giuste. Le parole e il loro suono mi salvano. L&amp;rsquo;ho scoperto alle elementari, quando tutto è appunto elementare: con le parole metto l&amp;rsquo;ancora a tutte le cose che se ne vanno alla deriva nel mare che è dentro il cuore, le ormeggio nel porto della testa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Click Here to Kill Everybody</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/click-here-to-kill-everybody/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/click-here-to-kill-everybody/</guid>
      <description>«Complexity is the worst enemy of security. The more complex a system is, the less secure it is. And our billions of computers, each with their tens of millions of lines of code, connected into the Internet, with its trillions of webpages and unknown zettabytes of data—comprise the most complex machine humankind has ever built.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«There is a fundamental difference between crashing your computer and loosing your spreadsheet data, and crashing your pacemaker and losing your life, even though they might involve the same computer chips, the same operating systems, the same software, the same vulnerability, and the same attack software.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cromorama</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/cromorama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/cromorama/</guid>
      <description>«Nella società attuale, dunque, il colore non è solo una sensazione né un mero attributo delle cose. Il colore è spesso un&amp;rsquo;idea o un&amp;rsquo;aspettativa. Ovvero certe tinte diventano tutt&amp;rsquo;uno con gli oggetti che le indossano al punto che è difficile pensarli altrimenti.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«È però indubbio che, in molti ambiti dell&amp;rsquo;invenzione, è la velocità la cifra dei nostri tempi. Nell&amp;rsquo;arte e nel design i linguaggi che riscuotono maggior successo sono proprio quelli che si colgono in un baleno, &amp;ldquo;a colpo d&amp;rsquo;occhio&amp;rdquo;, come si usa dire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;universo elegante</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/luniverso-elegante/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/luniverso-elegante/</guid>
      <description>«Sembrano numeri senza senso. Sono casuali, sono così per volere divino, o forse c&amp;rsquo;è una spiegazione scientifica comprensibile di queste caratteristiche fondamentali dell&amp;rsquo;universo?»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Se per esempio un muone stazionario riesce a leggere al massimo cento libri nella sua breve vita, lo stesso accade al muone in moto, perché anche se la sua vita sembra più lunga, la sua velocità di lettura - e tutto il resto della sua vita - rallenta allo stesso modo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;uomo artigiano</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/luomo-artigiano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/luomo-artigiano/</guid>
      <description>«Nella vita ce la si può cavare benissimo senza dedizione. L&amp;rsquo;artigiano è la figura rappresentativa di una specifica condizione umana: quella del mettere un impegno personale nelle cose che si fanno.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Quando la testa e la mano divorziano, è la testa a soffrirne.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Fare un buon lavoro significa avere curiosità per ciò che è ambiguo, andarci a fondo e imparare dall&amp;rsquo;ambiguità.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La fatica più bella</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/la-fatica-piu-bella/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/la-fatica-piu-bella/</guid>
      <description>«Gli eroi sono eroi; possono servire come esempio per gli altri, ma appartengono a un mondo tutto loro.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Capita di sentirsi corridori perfetti, e dimenticare ogni dolore.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«È sempre pericoloso sentirsi &amp;ldquo;giusti&amp;rdquo;, e aspettarsi, irrazionalmente, una ricompensa dalla sorte. La sorte è proverbialmente cieca, e non si preoccupa di usare la nostra stessa misura per venirci incontro: noi siamo stati bravi, lei può essere cattiva; o farci sentire un po&amp;rsquo; troppo bravi, e indurci a commettere un passo falso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lezioni di meraviglia</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/lezioni-di-meraviglia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/lezioni-di-meraviglia/</guid>
      <description>«Per meravigliarti davvero devi essere disposto a mettere costantemente in dubbio ogni cosa, altrimenti non puoi essere un cercatore che anela sinceramente alla verità, anche a costo che non sia bella.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«La nostra cultura associa l&amp;rsquo;amore all&amp;rsquo;abbandono e alla perdita di coscienza. Al contrario, l&amp;rsquo;amore è un esercizio di attenzione costante, il tentativo di mantenere un livello di coscienza superiore. L&amp;rsquo;amore, inteso come rapporto consapevole con l&amp;rsquo;Altro, non è abominevole come lo specchio perché non è una riproduzione né la falsificazione di qualcosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miriana Novella</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/about/</guid>
      <description>Studio Ingegneria Informatica al Politecnico di Milano. Sono una sportiva e cerco di mangiare nel modo più salutare possibile. Mi piace leggere. La musica non deve mai mancare nelle mie giornate; nemmeno i podcast. Qui scriverò e parlerò di ciò che anima la mia vita. Non so quanto mi riuscirà. Sarai tu, caro lettore o caro ascoltatore, a giudicare. Sappi che faccio tutto con passione.  &amp;nbsp;
❀  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modernità Liquida</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/modernita-liquida/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/modernita-liquida/</guid>
      <description>«Il modo in cui si vive diventa una soluzione biografica a contraddizioni sistemiche.» &amp;nbsp;
— Ulrich Beck
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Ora, qui, per restare nello stesso posto devi correre più velocemente che puoi. Se poi vuoi arrivare da qualche parte, devi correre due volte ancora più veloce.» &amp;nbsp;
— Lewis Carroll
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Il mondo è una farsa per quelli che pensano, una tragedia per quelli che hanno sentimenti.» &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Music</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/music/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/music/</guid>
      <description>Queste sono le playlist delle canzoni che ho ripetutamente ascoltato negli ultimi anni:
 2015-2016 2016-2017 2017-2018 2019 2020 Background Her ♡  &amp;nbsp;
Aggiunte di recente  My Head &amp;amp; My Heart — Ava Max Airplanes — ferdinant. Don&amp;rsquo;t Hurt Me — Addict., REWiND &amp;amp; Achex Missing The Mark — Aquilo A Little While — DANIEL SAINT BLACK Blue Skies — Birdy VENT &amp;lsquo;ANNI — Måneskin Give &amp;lsquo;Em the Love — J+1 feat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pensieri lenti e veloci</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/pensieri-lenti-e-veloci/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/pensieri-lenti-e-veloci/</guid>
      <description>«Siamo ciechi all&amp;rsquo;evidenza e siamo anche ciechi alla nostra stessa cecità.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Molte persone sono troppo sicure delle loro intuizioni e tendono a riporre in esse troppa fiducia. A quanto pare, trovano lo sforzo cognitivo leggermente sgradevole e lo evitano più che possono.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«L&amp;rsquo;intelligenza non è solo la capacità di ragionare: è anche la capacità di trovare materiale pertinente nella memoria e di usare l&amp;rsquo;attenzione quando occorre farlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poems</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/emily-dickinson/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/emily-dickinson/</guid>
      <description>«“Nature” is what we see— &amp;nbsp;
The Hill—the Afternoon— &amp;nbsp;
Squirrel—Eclipse—the Bumble bee— &amp;nbsp;
Nay—Nature is Heaven— &amp;nbsp;
Nature is what we hear— &amp;nbsp;
The Bobolink—the Sea— &amp;nbsp;
Thunder—the Cricket— &amp;nbsp;
Nay—Nature is Harmony— &amp;nbsp;
Nature is what we know— &amp;nbsp;
Yet have no art to say— &amp;nbsp;
So impotent Our Wisdom is &amp;nbsp;
To her Simplicity.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«I’m nobody! Who are you? &amp;nbsp;
Are you nobody, too? &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primo, non curare chi è normale</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/primo-non-curare-chi-e-normale/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/primo-non-curare-chi-e-normale/</guid>
      <description>«Non medicalizziamo le differenze umane – ammonisce Allen Frances – celebriamole.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Stiamo scivolando sempre più verso la medicalizzazione totale della normalità, perdendo di vista le nostre capacità di autoguarigione.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Ci siamo dimenticati della saggezza di Ippocrate: &amp;ldquo;Sapere che tipo di persona ha una determinata malattia conta più di sapere quale tipo di malattia ha quella persona&amp;rdquo;. Ovviamente il metodo migliore consiste nel prestare parecchia attenzione a entrambi gli aspetti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psicomagia</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/psicomagia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/psicomagia/</guid>
      <description>«Per l&amp;rsquo;inconscio è più facile capire il linguaggio onirico che il linguaggio razionale. Da un certo punto di vista, le malattie sono sogni, messaggi che rivelano problemi non risolti.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Secondo lo psicologo americano Rosenthal, se un professore giudica che uno studente svogliato non ha possibilità di recupero, non ne avrà. Al contrario, se il docente considera un bambino intelligente ma timido, e prevede che potrà migliorare, questi comincerà veramente a fare progressi&amp;hellip;»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quiet</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/quiet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/quiet/</guid>
      <description>«Per fare carriera dobbiamo autopromuoverci senza ritegno.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Dobbiamo forse diventare talmente capaci nel presentarci agli altri da riuscire a mentire senza che nessuno se ne accorga? Dobbiamo imparare a esercitare la voce, i gesti e il linguaggio del corpo come attori tanto da poter raccontare - da poter vendere - qualsiasi panzana?»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
Leadership Development for the Gifted and Talented &amp;nbsp;
«Mentre gli estroversi tendono a conquistarsi la leadership in ambiti pubblici, gli introversi tendono a ottenerla in campi teorici ed estetici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ready to Run</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/ready-to-run/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/ready-to-run/</guid>
      <description>«So when injuries steal running away from you, it can hit you hard.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«All human beings should be able and willing to perform basic maintenance on themselves.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«So what&amp;rsquo;s a great way to screw up your foot machines? Flip-flops.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«As a bonus, knowing how to squat well is going to make you a better, more functional person—won&amp;rsquo;t have to wave off your neighbour when she asks if you can help move a sofa bed because you&amp;rsquo;re afraid that you&amp;rsquo;ll get hurt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se tremi sull&#39;orlo</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/se-tremi-sullorlo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/se-tremi-sullorlo/</guid>
      <description>«Inseguite la vostra vita, non perdetela di vista, giratele continuamente intorno come fa un cane col calesse del suo padrone. Fate ciò che amate. Sappiate qual è il vostro osso: rosicchiatelo, seppellitelo, dissotterratelo, e rosicchiatelo ancora.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«Sia che un uomo passi la giornata nell&amp;rsquo;estasi o nello sconforto, egli deve compiere qualche opera che lo testimoni, proprio come la carne e le ossa testimoniano di lui. Noi siamo superiori alla gioia che proviamo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sport &amp; Food</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/sf/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/sf/</guid>
      <description>Sport Tabella degli allenamenti    Attività Data Passo km/min     sosten. &amp;mdash; allenam. &amp;mdash; al km &amp;mdash; effettuati &amp;mdash;   Corsa* 27/11/20 7&amp;rsquo;31&amp;rdquo; 6,99 km   Corsa* 23/11/20 7&amp;rsquo;22&amp;rdquo; 6,54 km   Corsa* 21/11/20 7&amp;rsquo;37&amp;rdquo; 7,22 km   Corsa* 18/11/20 7&amp;rsquo;30&amp;rdquo; 8,07 km   Corsa* 13/11/20 7&amp;rsquo;45&amp;rdquo; 7,29 km   Corsa* 10/11/20 7&amp;rsquo;48&amp;rdquo; 6,94 km   Corsa* 07/11/20 7&amp;rsquo;29&amp;rdquo; 7,08 km   Corsa* 01/11/20 7&amp;rsquo;28&amp;rdquo; 7,59 km   Corsa* 28/10/20 7&amp;rsquo;45&amp;rdquo; 7,94 km   Corsa* 25/10/20 8&amp;rsquo;05&amp;rdquo; 7,85 km   Corsa* 21/10/20 7&amp;rsquo;45&amp;rdquo; 7,29 km   Corsa* 17/10/20 8&amp;rsquo;09&amp;rdquo; 7,11 km   Corsa* 11/10/20 7&amp;rsquo;57&amp;rdquo; 7,53 km   Corsa* 05/10/20 8&amp;rsquo;08&amp;rdquo; 7,28 km   Corsa* 30/09/20 8&amp;rsquo;19&amp;rdquo; 7,38 km   Corsa* 26/09/20 8&amp;rsquo;09&amp;rdquo; 6,82 km   Windsurf 11/09/20 – 60 min.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storia di una balena bianca raccontata da lei stessa</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/storia-di-una-balena-bianca-raccontata-da-lei-stessa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/storia-di-una-balena-bianca-raccontata-da-lei-stessa/</guid>
      <description>«Così ho visto l&amp;rsquo;uomo muoversi sulla superficie del mare sopra quattro fragili pezzi di legno; ci siamo guardati tenendoci a prudente distanza, l&amp;rsquo;uomo con diffidenza, io con curiosità e stupore per la sua determinazione. Ho ammirato il suo coraggio e l&amp;rsquo;insistenza con cui affrontava i flutti navigando su imbarcazioni che non resistevano agli urti contro gli scogli, né al tocco affilato dei coralli quando si addentrava in acque di scarso pescaggio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tecnologie Radicali</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/tecnologie-radicali/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/tecnologie-radicali/</guid>
      <description>«È semplice: in un mondo integralmente post-umano, noi - io e voi - non siamo più necessari. Siamo in sovrannumero, siamo in eccedenza rispetto allo stretto necessario. Indegni anche del disprezzo, e destinati, nel migliore dei casi, a un’irrilevante sussistenza, stiamo diventando qualcosa da ricacciare il più lontano possibile. È a partire da questo contesto che dobbiamo interpretare l’attuale retorica sugli agenti e le organizzazioni autonome. Si tratta di passi consapevoli verso un ordinamento del mondo di tipo transumano, o addirittura completamente post-umano, e ciò non vuol dire che i suoi progettisti stiano pensando per davvero a tecnologie autonome che lavorino accanto a esseri umani nel quadro di una relazione produttiva e solidale; al contrario, l’umanità, dal loro punto di vista, è qualcosa che va trasceso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The One Device</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/the-one-device/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/the-one-device/</guid>
      <description>«The hope is that, in not too many years, human brains and computing machines will be coupled together very tightly and that the resulting partnership will think as no human brain has ever thought.» &amp;nbsp;
— J. C. R. Licklider, 1950
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«We aren&amp;rsquo;t great at conceiving of technologies, products, even works of art as intensely multifaceted, sometimes generationally collaborative, efforts that they tend to be. Our brains don&amp;rsquo;t tidily compute such ecosystemic narratives.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walden</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/walden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/walden/</guid>
      <description>«Non parlerei tanto di me se esistesse qualcun altro che conoscessi altrettanto bene.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«L&amp;rsquo;opinione pubblica è un tiranno debole, se paragonato con la nostra opinione privata. Ciò che un uomo pensa di sé, è questo che determina, o piuttosto indica, il suo destino.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;
«La massa degli uomini conduce una vita di silenziosa disperazione. Ciò che si chiama rassegnazione è disperazione confermata.»
&amp;nbsp;
✄
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wittgenstein</title>
      <link>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/wittgenstein/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miry1919.github.io/hugosite/quote/wittgenstein/</guid>
      <description>A proposito dell&amp;rsquo;influenza di Otto Weininger (con l&amp;rsquo;opera Sesso e carattere) sui pensieri di Ludwig Wittgenstein.
«La consapevolezza del genio è quella che massimamente si differenzia dallo stadio dell&amp;rsquo;enide: il genio comprende &amp;ldquo;il maggior numero di cose con la più limpida chiarezza e distinzione&amp;rdquo;. Il genio possiede la memoria più sviluppata, la massima capacità di elaborare giudizi chiari e distinti e, di conseguenza, la sensibilità più raffinata per distinguere tra vero e falso, giusto e ingiusto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>